《這件蛋牛治味道雖然有點鹹,但非常好吃》(2)

Post1:

多謝大家支持,

每一個回覆和正評也是我的動力。

米芝蓮的評分制度是以星星數量作為單位,

三粒星為最高評分,一粒星則為最低。

在學生時代的測驗考試中,考卷會有所謂的正確答案。
只要寫上其正確答案,就會取得題目的分數。

但如果我們要評核一間餐廳好與否的話,又應該向餐廳發出一份甚麽的考卷呢？

環境舒適度？

整體衛生及氣氛？

菜色多樣性？

還是侍應生的態度？

從宏觀的角度來説,侍應生的態度肯定是在考卷裡佔有一定的分數,不然的話,澳牛的常餐A是應該有能力可以摘下一顆星來的。

的而且確,米芝蓮星星數量的完整評分準則的確只有非常少數人得知。

某程度來説這其實是一件好事,

因為如果所有餐廳也跟着「考卷」來營運的話,便會喪失其獨有的特色及餐廳文化,因而變得枯燥乏味起來。

但另一方面,缺乏透明度的評審亦開始使其公信力開始有下降的趨勢,有為數不少的「食家」亦曾經公開批評整個評星制度只是小圈子玩意,呼籲大眾杯葛整個制度。

儘管如此,在普遍人眼中來説,

摘到星的餐廳,就是一間好餐廳。

母親和普通人一樣,並不清楚星星的評核準則。再者,她根本不會深究餐廳有否被米芝蓮推介。只要環境乾淨,食物好味及價錢合理,就是一間好餐廳。所以對於會長的所問的問題,她並不太懂得回答。

會長看見母親沒有作聲回應,便繼續敍説起來。

「詳細的準則,其實我也是不太清楚。

不過,我知道當他們評核餐廳能否達到三星的時候,他們便會請求擁有金舌頭的人幫助評分,並會給予非常高的金錢資助,每次至少有一百萬港幣。」

會長單着眼睛,揚起嘴巴的回憶着。

從他的笑容看來,會長的金舌頭應該為他帶來了不少的財富。

母親瞪起雙眼,完全不能想像竟然會有這樣的賺錢方式。
她用着質疑的語氣問着會長

「米芝蓮投資這麼多資源在評分方面上,從中能夠獲利嗎？」

會長望着天花板,一臉無奈的説着

「米芝蓮,

説穿了其實只是有錢人的玩意。

眾多億萬富豪向米芝蓮投資了天文數字的金錢,為的就是希望米芝蓮替他們找尋世間頂級的美食。

區區以數百萬金錢找尋評分人,對米芝蓮來説根本是小數目。

況且,某幾名富豪其實也擁有金舌頭,他們希望可以從食物中同時得到味覺和視覺感受。

米芝蓮為了迎合他們的口味,在評核高星餐廳時便會找尋擁有金舌頭的人幫忙評分。」

聽到這裡,母親大概明白會長所指的安全致富之路究竟是什麼。

如果我同時擁有金手指和金舌頭的話,我除了可以透過金舌頭賺取米芝蓮的評核資助外,更可以透過金手指製作帶有視覺享受的食物,開一間三星餐廳,當上美食大亨。

當母親在一臉滿足的幻想着時,

會長亦趁着這個機會問我,目前為止有沒有甚麼不明白。

我肯定的點起頭來,一臉疑惑的發問

「你們不是説不要向別人透露金舌頭這三個字嗎？

那麼為何洪永城每晚也向別人展露自己的金舌頭呢？」

新post留名

留名

lm

Lm

好笑
洪永城

洪永城笑咗
巴打身在異國都睇到tvb?

巴打有動力係咪會出快啲

新post留名
洪永城

有渠道有得睇,但我只係睇左上網D截圖

係

洪永城亂入

一鍵留名

Pish

見到洪永成即刻有衝動負皮

冷靜

眼看手勿動

嗨！靜悄悄留下名和正評

留明
終於入正題了

劉明先

笑左

套洪永城講咩

毒姐劉明

support

新post正評留名

心血來潮由頭睇
想問下陳老師係咪會再出場？

睇到最後笑左

味想天開 match到現實，正
皮已正

嗨！多謝你！

正題一開始已入

其實我都唔清楚

多謝正皮

有機

如果細心留意下,所有野都係符合現實架

04年；元氣慶祝10週年開業,促銷金鎗魚壽司,導致板長VS元氣之戰 (壽司故)

14年；西九明將亦因着板長和明將決鬥的結果,決定進行裝修並改名韓日燒自助餐廳。(壽司故)

15年；沙田新城市M記結業 (M記故)

17年；播緊味想天開,這個故的時間線 (蛋牛治故)

m記故？

未出壽司故下集來的

都追得好貼

LM

留明

加埋IKEA 入故

我第一次睇樓主你故

推

新帖留名
洪永城

薯仔有空頭支票要兌現

好少走數

我冇啊我冇呀
帶返個頭盔先嗰個負皮唔係我嘅

「洪永城？我沒有印象我們學院曾經取錄過這個學生。

難道他是在葵涌那邊出道的？

但照道理也不會明目張膽公開金舌頭身份才對的....」

會長右手托起腮來,陷入一片沈思。

紫平和母親見狀,均哭笑不得的互相對望,

心底裡恥笑着會長的無知。

會長一天到晚均用來放在食物的研究,電視的用途對於他來説只是用來收看新聞。
沒有觀看電視劇的他,並不清楚洪永城只是一個藝員而已。

「時仔,他那條金舌頭是假冒的,他只是在演戲而已。」

紫平蹲下身,用着燦爛的笑容跟我説着。

「哦...」我不懂得如何反駁紫平的説話,只好附和的表示明白。

儘管如此,在心底裡我依然覺得自己是對的,他的舌頭的確是金黃色並且會閃閃發光,不是金舌頭的話又是什麼呢？

但是,我絕對不會像他一樣在電視面前隨意的展示自己的金舌頭,因為我跟母親承諾過,絕對不會在外人面前提及金舌頭或者學院相關的事情。

會長還在陷入在沈靜的迷思裡,

憶索着究竟有沒有曾經收錄洪永城這個學生,

所以沒有注意到紫平和我之間的對話。

紫平見狀,便代替會長詢問我和母親還有沒有問題,

不然的話,訓練課程可以隨時開始。

我和母親接近在同時間出聲起來,心有靈犀似的問着同一條問題

「如果要完全掌握金手指的話,大概要用上多少時間呢？」

話一剛完,紫平和母親的臉部表情顯得有點諤然,她們完全想不到我竟然會主動對金手指產生了興趣起來。

此時會長突然打破沈思,大笑一下,叉起雙手的插嘴起來

「紫平其家族天生有一種特異功能,可以隨意控制自己身體所有部位的血液流動速度。
因為意念是透過血液來傳遞的,所以她大可控制手掌的血液速度把自己的意念由靜脈完全的傳到食物裡。

正因如此,她只是花了一個月時間左右便完全掌握全手指的所特性。

至如時仔你.....

或者我應該這樣問,為甚麼你會想學金手指呢？如果你有一個很強的背後動機支持着你的話,也許你也可以很快練成的。」

我吸了一大口氣,

鼓起勇氣的將我心中的想法完整訴説出來。

聽到我的想法後,母親低着頭左手掩着雙眼,顯露着一臉無奈的樣子。

然而,會長和紫平卻露出截然不同的反應,捧腹的大笑了起來。

我相信你

正因如此,她只是花了一個月時間左右便完全掌握金手指的所有特性。

巴打係咪翻左來過年?兩日都咁早出文

還在芬蘭
費時下下日出post無人睇

紫平同紫蕊係姐妹？

「我希望運用金手指的能力把課本的內容注入在食物內；
然後在考試時吃掉食物,利用金舌頭的能力回憶課本內容,輕鬆地回答考卷上的問題。」

我紅着臉的把我的想法説出來。

「哈哈,這個想法不錯！這活像就是現實板的叮噹法寶記憶面包！

如果你真的有恆心和動力的話,説不定你也可以一個月內練成金手指呢！」

會長一臉歡顏的説着,
暗地裡欣賞着我這個創意的想法。

「但以我所知,小學考試的時候不可以進食吧？」紫平一下子已跳到應用方面可能會遇上的問題,猶疑着我的想法是否真的可行。

同時間,母親表現得有點不耐煩,開始擔心金手指最終對我來説其實會否是一件壞事。

「進食當然是不能的,
但喝水的話還是可以的。」
我充滿自信的回應着,這個問題我早已深思的考慮過。
只要我把不太熟悉或沒有信心的課題注入在水裡,當我遇到相關題目的話,便立刻拿起水杯喝下水,整件事情便會瞬間變成打開書本考試一樣。

「清水....」紫平皺起雙眉,左手托着下巴的思索着。

我繼續用強硬的語氣把我的想法説出來

「意念是經由靜脈傳到食物裡的。

那麼如果我把整個手掌插在水裡,
手掌上的所有靜脈網絡也會和水接觸着,
這豈不是最容易及最有效率的傳遞文字方法？」

啪,啪,啪

會長大力的拍了三下手掌聲,
點起頭來對着我説

「非常好！時仔的頭腦轉得非常快！

只於你所提出的問題,

我不會直接的回答你,

我會用例子來回應你！」

説罷,他便拿起已放涼的兩件蛋牛治,

遞給我命我細味兩者的分別。

沒錯

用黎考試

加速

樓主新年快樂

磨牙磨牙

時仔好qq

時仔醒目
記憶麵包都諗到

各位新年快樂

紫平有血繼限界

Lmlm
加油

新帖留名

會長遞給我的兩件蛋牛治從表面上看來沒有太大的分別,

兩件面包的表皮均塗上了一層蜜糖,

外表呈現成金黄色,

內裡則為接近兩吋厚的鹹牛肉蛋餅,

在空氣中散發着一絲絲的蛋香。

可能是蛋牛治整體貌相非常吸引的關係,

我肚子不自覺的泛起了一陣飢餓感。

我拿起了其中的一件蛋牛治,

在其角落咬了一口。

當蛋牛治碰到舌頭的那一刻,我的心情隨即變得喜悦起來,整個人像充了電似的,精神為之一振。

除了喜悦感外,我腦海裡同時間亦呈現了一個熟悉的圖像,一個男人正對着我伸出金舌頭。

如果我的記憶沒有錯的話,在上星期吃下望連的腐皮壽司和會長的蛋牛治時,這個男人亦同時在我腦海裡出現過。

儘管如此,我始終無法看得清楚其男子的五官,但隱弱間真覺告訴我這名男子就是孫望連。

我拿起了另外一件蛋牛治,

同樣的在其角落咬了一口。

這件蛋牛治的牛肉顯然的比之前那一件較為鹹,但我同樣的感受到相同的喜悦感和動力,

只是這一次我無法看到金舌頭的男人。

我重新拿起第一件蛋牛治吃了一口,

那個金舌頭的男人頓時間重現在我的腦海中。

當會長看見我吃了兩次我第一件拿起的蛋牛治後,一臉自滿的笑着説

「你認為這兩件蛋牛治有甚麼分別呢？」

我拿起兩件蛋牛治,皺起雙眉的回應起來

「兩件蛋牛治同樣帶有喜悦的情感,但我吃下的第一件蛋牛治額外附有一個金舌頭男人的圖像。」

會長點了一下頭,表示滿意我的答案

「你準確的説出了兩者在意念上的分別,但兩者的味道又有沒有分別呢？」

我凝望着兩件蛋牛治,把我的説法表達出來

「如果要説味道分別的話,我認為第二件蛋牛治比第一件的更為鹹。」

會長右手摸着下巴,一臉認真的開始講解起來

「這正就是我今天想説的第一個課題,

菜色的工序複雜程度和菜色可盛載的意念複雜程度是成正比的。

即是當你所烹調的菜色越花時間及工序的話,你便可以注入更多及更複雜的意念。

你所吃的第一件蛋牛治我用上了醃製過的新鮮牛肉,而第二件蛋牛治我則用了普通罐頭的鹹牛肉。所以你便察覺到第二件蛋牛治相對的較鹹。

醃製鮮牛肉的過程增加了菜色的工序時間,好使我可以把圖像這較為複雜的意念注入在蛋牛治裡。
而因為罐頭鹹牛肉並非經我雙手醃製,其工序複雜的程度相對較低,故此我無法把圖像注入在第二件蛋牛治裡。」

聽了會長的話後,

我恍然大悟似的明白會長想表達的意思。

製作清水某程度來説沒有「工序」可言,無可能把文字或影像這些複雜的意志注入在內,所以利用清水在考試「出貓」這個想法並不可行。

如果清水不行的話,那麼鹹柑桔水又是否可行呢？

我好奇的詢問起來
「我們如何可以得知菜色需要達到如何複雜的程度,才能夠相應的把圖像、影像或文字注入在內呢？」

會長向紫平笑了一下,示意把這問題交給她這個金手指的專家。
轉遞了回答的責任到紫平後,他便轉身的走向食物長櫃,

拿起了一些茶葉和一大瓶煉奶。

唔明

火影

新讀者留明

煉奶茶葉
唔通係茶走

皮已正，樓主加速

茶走

歡迎

蛋牛治當然要有奶茶

岩岩訓醒要時間寫

多謝正皮

紫平聽到我的問題後,

她雙眼不受控制似的眨動了幾下,

右手摸着後頸,左手叉着腰,一臉苦笑的説

「這個問題..沒有一個特定的答案。

每個人傳遞意念的能力均有所不同,
所以只能靠自身經驗才能判斷甚麼菜色才能把自己想傳達的意念注入食物裡。」

這個答案某程度上,根本沒有解答到我的問題。

紫平看到我疑惑的表情後,連忙補充解釋

「譬如説會長之前所提及的鹽焗雞為例,大致上的工序為清理其內臟及在其外內抹上幼鹽。

但因着每個人的做法不同,所花上的功夫及時間亦會有所不同,故此很難一下子就能斷定那一些菜色可以『盛載』文字影像,那一些菜色只能『盛載』情感。

再者,就算用上一樣的菜譜,其帶出來的效果亦會因人而異。

根據野史記載,中日抗戰那名女刺客可以把接近一小時的日本軍方會議情景,包括所有人的樣貌及已翻譯成廣東話發言均一字不漏的注入鹽焗雞內。

我用上她同一樣的製作方法,
頂多只能把半小時的電視新聞報導放進其內而已。」

此時,會長哈哈的笑了起來,

「沒錯,如果當天我很忙的話,
我會拜託紫平弄一隻長沙鹽焗雞給我,
那麼當天我就可以不用開啟電視了。」

半小時的新聞報導竟然可以這樣輕易的注入在鹽焗雞裡？

這根本就是和神蹟沒有大分別。

我看着我表面佈滿藍色網狀的手掌,心底裡不自覺的興奮了起來。

「如果我要把三吋厚的筆記內容注入在食物裡,你覺得用甚麼菜色為之最適合呢？」

紫平對着我傻笑的説

「凡事要按部就班,並不能一步登天。

一般要經過非常長久的訓練才能夠把文字放進在食物裡的。」

我大聲的回應她

「我會非常努力練習的。」

紫平揚起嘴巴,輕聲的説

「是嗎？那麼我現在進行測試,看看你現在金手指的能力到達甚麼程度,再決定如何訓練吧！」

100正皮加更

皮已正，加速

時仔好得意

第100個正皮

開始寫,日出時份出

「測試？」我張開嘴巴,

一臉驚恐的望着紫平。

「不用擔心,這跟你日常學校的測驗考試完全不同。
或者準確來説,
我們將會一起玩一個遊戲。」
紫平微笑的安慰着我。

聽到遊戲這兩個字後,我所有恐懼感瞬間的消失了起來,笑容滿面的望向紫平。

紫平成功安撫了我的情緒後,

視線隨即向四周遊走,

活像在尋找着某一樣物件似的。

而當她看到會長正在用開水煮茶葉的時候,她欣然的笑了起來,對着我説

「我們即將玩的遊戲是冲熱奶茶。」

母親聽到紫平的説話,果斷的反對了起來

「時仔年紀尚細,冲熱奶茶對他來説實在太危險了。」

紫平點了幾下頭,向母親詳細的解釋着

「所謂的冲熱奶茶,説穿了只是把牛奶倒在紅茶裡而已,當中並沒有任何危險性,你大可以放心。」

母親聽到這回應後,只是半信半疑的看着紫平,沒有説出任何説話起來。

紫平把此舉動當作為默許「遊戲」可以繼續,便蹲了下來輕聲的對着我説

「待會的遊戲中,你只要把牛奶倒進盛滿茶的茶杯裡,再用茶匙把牛奶混拌在茶裡便可。
但是在整個過程中,你的腦海要不斷的想着會長的樣子,可以嗎？」

「可以,但如何才當作我勝出遊戲？」

我興奮的問着紫平。

「當會長喝下奶茶後看到他自己樣子的話,你便勝出遊戲。」

紫平把我帶到會長的面前,對着會長説

「我想拿一些熱茶和牛奶,
讓時仔冲一杯熱奶茶,並由你來作出評價。」

會長微笑的回應着

「你可以拿取一些熱茶,但這些煉奶....,或者你可以去長櫃拿一些淡奶作替代。」

紫平點頭表示明白,並步行到長櫃前,拿起了兩隻杯子及一盒淡奶。

她把適當份量的熱茶及淡奶分別倒進二隻杯子裡,把茶匙交到我的手中,親切的對着我説

「遊戲開始了！」

我雀躍的跳了起來接下茶匙,雙手拿起盛着淡奶的杯子,目不轉睛的瞪着會長的臉孔。會長因為在專注看着沸騰中的紅茶關係,並沒有留意到我正在默默的注視着他。

過了二十秒鐘左右,我的腦海裡充滿着會長的樣子。我迅速的把淡奶倒進茶裡,並用茶匙攪拌奶茶。整個過程中,除了想着會長的樣子外,其他任何事情我一概沒有多想。

紫平看見奶茶變成淡啡黃色後,便著我可以停止攪拌。
我連忙放下茶匙,雙手拿起茶杯,一臉恭敬的向會長説

「會長,請用茶。」

會長滿意的用雙手接過茶杯,向母親説

「時仔的家教做得不錯！以現今的世代來説,可算是非常難得。」

母親聽到會長的讚賞後,笑得合不攏嘴起來,一臉歡容的默視着我。

當會長把奶茶放在嘴唇的一刻,我和紫平同時間吞了一下口水,熱切地期待着會長的評語。

會長閉起雙眼,把感知專注的放在舌頭裡。

同時間,他的牙齒和舌頭不斷的碰撞着,發出連綿不斷的嗒嗒聲

「奶和茶的比例配合得不錯。

唔....我還看到了一個圖像...

磨菇？」

點解係蘑菇嘅

L樣

屌！點解係蘑菇？

btw，巴打你既故真係好正，好笑得黎又唔會太爛

會長係徐錦江

我聽到啦 有人鬧我，佢鬧我咩，佢就會變咩

時仔好天真

會長係菇樣

上面堆痴撚線

but anger

你鬧我咩 你就會變咩

ys, me is 痴線佬

多謝支持

希望結局Post時會見到你

天真時

不過會長應該矮過佢

笑鳥

警察叔叔,就是他了

Push

llllm

岩岩放工,日出時份出文

照每日一更依個進度黎講,應該七月左右先完到個故,跟住就會有另外一個故,下年新年就岩岩好外父M記故

仲有半年先完故 唔知開心定傷心好

當然是開心啦

可唔可以瘋狂加速

寫緊,一小時內出

聽到蘑菇二字後,紫平立刻聯想起會長的頭部形狀,情不自控的捧腹大笑了起來。

在會長的記憶中,紫平大多會保持謙恭的態度,甚少會在他面前展露喜怒哀樂。如今她突然的這樣瘋狂大笑,反而令他有點擔心起來。

大概過了十數秒後左右,紫平的情緒慢慢的穩定了起來,再沒有發出任何笑聲。

會長見狀,便一臉擔憂的詢問紫平究竟發生了甚麼事。

正當紫平嘗試回答會長的時候,其視線不經意的放到在會長的頭部上。
她頓時想起會長説出蘑菇兩字那時疑惑的神情,不受控的再次大笑起來,雙眼更被嗆得流下淚水,像被人點了笑穴似的。

紫平的笑聲傳遍着整個辦公室的每一個角落。諷刺的是,整個辦公室裡除了她之外,沒有人真正明白她究竟在笑着甚麼。

看見這樣的情況後,會長明白沒有可能從紫平中得到答案,故此立刻改變計劃改由從我身上入手。

會長雙手放在身後,一臉慈詳的問着我

「紫平老師剛才跟你説了甚麼呢？」

紫平聽到會長的問題後立刻收起所有笑聲,把食指放在嘴前,示意我不要回答他。

會長察覺到紫平的動作後,微笑的對着我説

「時仔是一個誠實的好孩子。如果時仔説謊的話,你的媽媽便會討厭你。」

所謂薑越老越辣,會長一下子就看穿了我的弱點,懂得利用母親討厭我這點迫使我説出真話。
我立刻望向母親,她沒有説出任何説話,只是苦笑着的點起頭,示意我應該説出真話。

我一五一十的把紫平對我説的話講了出來。當我提及紫平要求我把會長的樣子注入在奶茶裡的時候,我看到母親在一瞬間偷笑了起來,輕聲的發出了一下嘻聲,大概她也認為會長的頭部像一個蘑菇吧。

當會長明白了紫平大笑的因由後,他本人也自嘲了哈哈笑了幾聲,摸着自己光滑的頭部

「我的確已經老了,頭髮亦已經非常稀疏。

不過如果我再聽到任何笑聲的話,我可能會不自覺的想起之前吃過一道馬友鹹魚雞粒炒飯,裡面的故事肯定比我這個禿頭笑話更加好笑呢。」

會長所指的故事是紫平以往的不愉快戀愛經歷。紫平完全的接收到會長這個警告,心情馬上立刻作出調整,一臉認真的説

「無論如何,這證明了時仔的金手指已經具備把初步的圖像輸入在食物的能力。

我需要一定時間設計為時仔而設的金手指課程,最快下個星期可以開始。」

「那麼,我是不是勝出了這個遊戲呢?」

我舉起右手的提問着。

紫平明顯的諤然了一下,不知道應該如何回答我才好。如果她答我勝出的話,這即是暗示着會長的頭就是一個蘑菇；但我的確能夠把圖像注入在食物裡,説我輸掉遊戲又好像對我不太公平。

會長看見紫平尷尬的臉孔後,便發自內心的笑了一下

「時仔勝出這場遊戲,所以可以得到獎品『茶走』。」

得知我勝出遊戲後,我表現得非常興奮,雀躍的亂跳起來。但過了一會兒後,我腦海浮起了一條問題

「甚麼是『茶走』呢？」

母親笑着的回應着我

「這是奶茶走糖加煉奶的簡稱,非常好喝的。」

我完全不明所然,因此追問了起來

「奶茶走糖如煉奶的重點為用上煉奶,簡稱為煉奶茶不是更好嗎,為何會叫作茶走呢？」

母親完全不懂得該如何回答我這個問題,只是右手抓着頭,露出牙齒的傻笑起來。

就在此時,

會長莫名其妙的偷笑了起來。

Bro，辛苦了

茶走都有段故

一見到呢啲鳩位就莫名奇妙咁覺得興奮

多謝支持

Tseting

每道菜色背後都有一個轟轟烈烈的故事,

豆腐火腩飯便是一個活生生的例子

新讀者?

鳩中有理(你)

鳩下鳩下好正

我都想知，茶走依個問題我自己問過自己好多次

新po留個名

留名等睇鳩up

依個Post將會解決你這個疑惑

你個Username

日出前出文

好想飲茶走

晏畫飲完

在平日下午餐的時段,母親通常會跟同事到公司樓下的茶餐廳用餐。她每一次點上的不是沙爹牛肉麵就是蛋牛治；而飲品方面她的選擇大多為茶走。

雖然她星期一至五每天也有機會接觸茶走,但對於其簡稱由來她並沒有深究,反正其名稱就是約定俗成演變出來的,大家能夠明白其意思便可。

究竟為何奶茶走糖加煉奶的簡稱是茶走呢？

對於我提出的這個問題,她思索了好一段時間

「其實很多食物名字的由來是無法解釋的。譬如説你最喜愛的漢堡包,這名稱的由來又如何解釋呢？

所以茶走這詞的由來其實是沒法解釋的,只是一個順口的稱號而已。」

紫平聽到母親這個回應後,不自覺的搖頭起來表示反對。

「此言差矣！」

會長舉起食指指向母親,用着具震攝力的響亮聲線對母親提出異議。

我和母親被會長這下大叫嚇倒了起來,一臉漠然的看着會長。

會長感受到自己略為過於激動,自動的降低了聲線起來

「每件食物的名稱或簡稱均有其各自意義,並不是胡亂捏造出來的。

你剛才所提出的漢堡包,背後其實是一個非常有趣的故事來的。

在十八世紀期間,一輪駛往美國的郵輪遇上了大風暴,整個航行時間比預期的延遲了三天。

在最後的那一天晚上,船上的糧食被乘客吃得七七八八,只剩下麵包和一些肉類及蔬菜廚餘。

雖然船上的成年人有足夠意志可抵抗飢餓,但其青年人及小朋友不斷的叫苦連天大叫肚餓。船上的廚師有見及此,便利用船上的剩下所有食材烹調菜色。他們急中生智,把剩餘的肉類搓成肉餅,配上蔬菜並以兩片麵包夾在其中給他們果腹。

出乎廚師的意料之外,這個麵包夾着肉餅做法大受好評。當郵輪順利抵達美國後,此食譜被船上的乘客廣頌傳開出去,並以郵輪的名稱(Hamburg)漢堡命名此做法,成就了我們今天在快餐廳經常吃到的漢堡包。」

母親聽到會長這一番言論後,變得啞口無言起來。她萬萬的想不到原來這看似平平無奇的漢堡包,所背負的歷史價值竟然是一個十八世紀遊輪的故事。

母親看着會長手中所持的茶走,戰戰競競的舌了一下口水起來,不敢幻想當中所包含的又是一個甚麼的故事。

會長看見母親凝望着自己手中所持的奶茶後,大概理解母親的腦中正在想着甚麼。

他故意乾咳了幾下,對着母親説

「你有沒有聽過有人叫奶茶時會説飛沙走奶？」

母親點了幾下頭,示意自己經常在茶餐廳聽到這些詞語

「飛沙代表不加砂糖,走奶即是不加淡奶。」

會長唔了一聲,追問母親

「你可以看見在奶茶的術語中,全部均是一些繪影繪聲的簡短描述,例如以沙比喻砂糖等等。

那麼你為何又會覺得茶走是無法解釋呢？」

母親被會長這樣強勢的一問,完全無語了起來。

會長望着手中的茶走,若有所思的問着母親

「你知不知道茶走的由來呢？」

母親終於等到會長問了一條自己懂得回答的問題,自信的回應着他

「因為有一些客人害怕砂糖會令喉嚨『起痰』,所以便要求用煉奶代替砂糖淡奶冲製奶茶！」

會長把茶走放到桌上,苦笑了起來

「你真的相信這個解釋？

煉奶説到底其實只是加了蔗糖及砂糖的濃縮牛奶,為何又會能夠避免『起痰』這個問題呢？

那麼你即是相信橙會使人『起痰』,但濃縮橙汁就不會有這個問題？

茶走這名稱的由來其實是和它的用途有關,並不是這些荒謬『起痰』言論！」

會長所道出的均為事實,母親完全無法反駁起來,只能輕聲的説

「茶走的用途...不就是用來飲用嗎？」

會長叉起雙手,牙齒咬着下唇,有氣無力的回應母親

「你這個答案

只是答對了一半。」

唔知係咪我孤陋寡聞
呢啲"茶走" "飛沙" 術語
我好少聽人講啦

以為會長同老母講呢個答案太膚淺

咁華田走呢

識飲之人

茶走都幾多人講,飛沙就應該少D

只係會長太有禮貌姐

仲有啡走,央走...

同埋走走武器走

其實有冇田走同力走

有,
其實走在茶走的意思並不是真的用煉奶代替淡奶這麼簡單,當中包含更深層的意義

鳩估
間諜密會時嗌茶走，代表有危險，飲完好即刻走佬

去去武器走呀

係去去武器走

試過話要啡走
之後比人以為我講啤酒

雖然事實唔係咁,但我欣賞你的思路

你距離了解茶走的由來又接近一步了

工務繁忙,停更一天

撈麵點解有碗湯？
當中其實又有一段故
哩個舊陣時係廣東人嘅......

「茶」酒

莫非呢位巴真正身分係

唔係

佢係咪痴咗線

壽司故開始追

唔通係茶酒？

唔通係以茶代酒

好鐘意食蛋牛治所以留名

教育電視情節

但有創意

多謝留名

睇到好肚餓

日出時段出文

飲料除了用作飲用外,還可以有甚麼用途呢？

母親第一時間想到的,就是用作娛樂的用途。
曾經有一陣子,全世界興起了一股熱潮,把無數的萬樂珠迅速的加在可樂裡,製作可樂槍以作玩樂的用途。

但是,這又跟茶走有甚麼關係呢？

母親對此完全毫無頭緒。

「我答對了一半..?茶走除了飲用外,還可以有甚麼用途呢？」

會長指着自己的舌頭,鬼馬的説着

「還可以用來訓練金舌頭。」

母親皺起雙眉,向前方低下頭,攤開雙手的説

「我不明白。」

會長向她保證,他稍後便會向她詳細解釋茶走的所有事情。
他表示現在首要要做的,是趁茶走還未轉涼的時候,讓我品嘗一下茶走的味道。

會長用雙手測量茶杯的温度,確保茶走還在適當的温度後便將其遞在我面前,希望我説出喝下茶走的感受。

我從會長手中接過茶走,
好奇的望着面前的咖黃色的飲料,
心中充滿期待的喝下人生的第一杯茶走。

「這實在太甜了。」

這杯茶走給我整體的感覺就像在淨喝煉奶似的一樣,非常的甜,難以入口。

當我的舌頭碰到茶走的那一刻,我本能反應的放下茶杯,嚷着的要求清水嗽口。

紫平聽到我的請求後,急忙的走向長櫃找尋樽裝水。

母親看到我唾棄的樣子後,好奇的拿起那杯茶走並試喝了起來。

母親淺嘗了一口後,臉上露着痛苦的表情

「這根本不是茶走,只是一杯水狀的煉奶而已！」

聽到我和母親的評價後,會長嚴正的説

「我跟你們説,一杯最正宗的茶走,其煉奶和紅茶的比例是九比一,跟現在市面上的是截然不同的。」

對母親來説,會長這番無稽的話根本只是在為他的失手作出狡辯。

儘管如此,母親此時此刻並不想花時間跟會長再作任何辯論,只是想儘快喝下清水消除舌頭上的甜膩感。

不消一會兒,紫平拿着樽裝水的走了過來。對我和母親來説,她現在就像是一個偉大的女神,手中帶着續命水並準備賜予給我們這兩個垂死之人。

啪！

啪的一聲過後,女神手中的續命水消失了。帶着奸狡眼神的會長從紫平手中強搶了續命水,用着惡魔般的語氣説

「只要時仔你現在吃一口之前你第一件吃下的蛋牛治,我便會把樽裝水交給你們。」

話一剛完,我已經拿起那件蛋牛治,照着惡魔的指示的嘴嚼起來。

出乎我意料之外,今次我所感受到的情感及看到的圖像和第一次的時候非常不同。

我身體除了感受到充滿活力之外,出奇的還感受到一陣陣的哀愁。

另外,我今次能夠非常清楚的看到那個金舌頭男人的樣貌。雖然整體五官和孫望連非常相似,但明顯的是另外一個人來的。

而且,我這一次還看到他右手還拖着一個閉着雙眼,年紀跟我差不多的小孩。

看到我詫異的樣子後,

會長便打開續命水的樽蓋並交給我們。

接過續命水後,我和母親二話不説的盡情大喝起來。

你睇埋壽司故可能會仲餓

more

睇字都覺得杯茶走甜到糖尿

真係好飲咩

我睇緊 真係好肚餓

好想知咩味

煉奶味

係喎屌 明明係叫茶走，但係點解沖出黎係會變成走糖加煉奶而唔係少d茶

9比1

華生

但都係無講到點解叫茶走

我和母親起勁的喝了起來,不消幾秒鐘便清空了五百毫升的樽裝水。

經過清水的洗禮後,煉奶遺下在口腔內的甜膩感亦隨之散去,我和母親再也不感到口渴起來。

正當母親想責罵會長為何要搶走紫平手中的樽裝水時,會長卻搶先出了聲起來

「時仔,你喝下茶走後在蛋牛治看到的影像是否會之前的有分別呢？」

我瞪大雙眼,瘋狂的點起頭來

「在未喝茶走之前,我所看到的是一個伸着金舌頭的男人,當時他的樣子我還未能看得清楚。

可是喝下難喝的茶走後,我不但能夠看得清楚他的樣子,甚至還看見他正在拖着一個閉起雙眼的小朋友！

我想反問一下,

為什麼喝下茶走後突然會有這樣大的分別呢？」

紫平聽到我的描述後,心裡大為一驚,並露出訝異的眼神

「擁有着金舌頭的男人拖着一個閉着眼睛...這豈不是...？」

會長此時大聲的咳了幾下,用着仇視的眼光瞪着紫平。
紫平領會到會長的意思,沒有繼續説下去。

確認紫平沒有再説話後,會長便開始解問我的問題

「根據前人的發現,不論金舌頭與否,所有人舌頭上的感應細胞均分為兩種,一種為感應味道,而另一種為感應情感。

金舌頭之所以能夠可以感應食物中的情感,行內人各自均有不同的想法。較為太多數人接受的,是認為其舌頭表面上的感應情感細胞較為活躍,故此能夠容易的接受食物裡的情感。

我們之所以可以感受到食物的味道,其原理是食物裡的物質和舌頭上的感應細胞
產生化學反應,並轉化成電流經由神經線傳到大腦裡再作分析,成為我們口中所形容的甜、酸、苦、辣的味覺。

奈何舌頭連接到大腦的神經線的數量並不多,故此舌頭傳到大腦的訊息有着一定的容量限制...」

會長説到這裡表示感到有點口渴,一口氣的喝掉整杯茶走,對着天花長嘆一聲表示滿足。
我和母親均露出難以置信的神情,完全無法相信有人竟然可以把這杯煉奶當作水一樣喝下去。
紫平看到我們驚訝的神情後不禁暗地裡偷笑了起來,心裡想着看見這等小事已經這樣的大驚小怪的話,那之後更精彩的事情我們又會如何反應起來呢。

會長喝掉茶走解渴後,便繼續解釋起來

「時仔的舌頭尚未經過訓練,舌頭上能傳遞的訊息容量非常的小。

在未喝下茶走前,蛋牛治的牛肉鹹味和其表面蜜糖的甜味已經佔據大多數的舌頭訊息,並沒有足夠的容量可以傳遞食物內的圖像,所以你便不能清楚的看到其男人的樣貌。

但當你喝下茶走後,其帶來的甜膩感癱瘓了舌頭上的所有味覺感應細胞,只剩下情感細胞可以正常運作起來。

因為沒有味覺訊息霸佔舌頭訊息容量的關係,情感細胞所感應到的圖像便能完整的經由舌頭傳到大腦,所以你除了能清楚看到男人的樣貌外,更能夠看到他拖着一個小孩子。」

母親得知會長花了這麼多功夫的目的是為了向我解釋茶走的用途後,
責罵他搶掉樽裝水的想法亦隨之放在一旁。
「茶走的用途我大致上明白了,但這跟它的名字由來又有甚麼關係呢？」

會長笑着的回應着母親

「茶走那個走字的意思抹走味覺細胞的感應功能。
某程度來説只要茶裡的某種味道達致一定程度且癱瘓味覺細胞功能的話,均可以為叫作茶走。

至於為何現今的茶走是以煉奶當作淡奶冲製奶茶,

這可以説是由一個聰明的香港人導致而成的。

茶走那個走字的意思為抹走味覺細胞的感應功能。

more more

正故留名

More

點解個po靜左咁多既？

留名 好肚餓

有熱鬧過咩

你知道嗎?聽講出文會熱鬧啲，認同請分享

文啊

平心而論，呢個故比起壽司係平實好多，故事發展又冇乜起伏，不過睇下D尻位都幾過癮

其實係咪拖緊劇情

其實係每日拖到臨訓前一個鐘先寫,
無時間寫咁多字

每日都keep到出呢個量好好

如果你想判斷一個國家的經濟狀況的話,我們可以用人均GDP或者當地巨無霸的售賣價以作判斷。

如果你想了解一個市民是否滿意自己的國家的話,我們可以帶當地居民到酒吧大喝一場,來一個酒後吐真言使他們説出真正的感受

但如果我們想了解一個地方的飲食文化的話,又應該如何做呢？

最快的方法就是看一下當地的著名飲料。

古語有云,民以食為先。

雖然這句話傳古至今,但這句話某程度來説其實並不正確。

以現實的情況來説,如果一個人只喝水以不進食的話,其生存的時間絕對比只進食不喝水的為長。

我們身體裡的細胞有成千上萬的化學化用均需要水分子的幫忙。沒有水的話,人類並不能生存。

如果我們細看中文詞組的構式結構,你會發現我們只有飲食這個詞語,而沒有食飲這詞。這除了是突顯飲料比食物更為重要之外,某程度亦是在彌補着「民以食為先」的這個錯誤。

民以飲為先。

說起啤酒的話,我們會想起比利時。伏特加的話我們會想起瑞典。綠茶我們會聯想到日本；可樂為美國,紅茶為英國,普洱烏龍等等則為中國。

如果要説香港的代表性飲料的話,奶茶則可以視為不二之選。香港的奶茶的主要成份為紅茶和淡奶。香港曾為英國的殖民地,英式的紅茶文化潛移默化的注入在港人的飲食文化。但香港人並不只是盲目的追從英式文化,自力創新的把淡奶加在紅茶上,製成擁有自家特性的港式奶茶,聞名國際。
更甚的,香港人在六十年代更創出以煉奶代替砂糖淡奶的奶茶做法,並簡稱為茶走。
儘管如此,只有非常少數的香港人知道茶走簡稱的真正由來。

當會長説出茶走由來的故事的時候,紫平只是雙手叉着起來,苦笑的俯在辦公室窗前望着出面的情況,完全沒有意圖聆聽會長的説話。

從這個情況來看,紫平大概已經聽過會長這個故事很多次吧。

會長坐了起來,雙眼烔烔有神的説着茶走的故事起來。

「根據野史記載,古時擁有金舌頭的人們已發覺到食物的味道和影響其接受食物情感的能力,所以他們均用上不同的方法癱瘓舌頭上的味覺感應細胞,好使其金舌頭的能力能達到極致。

日本人他們會運用山葵麻痺舌頭的味覺感知能力,好使能夠準確的接收附在壽司內的意念。

中國方面,北方人使用水煮系列以辣味消除味覺細胞的能力；而南方人則用上華鹽調味,以鹹味增強自己接收食物訊息的能力。中日抗戰時期的女間諜是南方人,她亦運用了華鹽醃製鹽焗雞,確保中國內應的金舌頭完全準確的接收日本軍方的秘密。

大概在六十年代,一名擁有着金舌頭的聰敏香港少年認為用上鹹辣的方法麻痺舌頭味覺實在非常不智,喜愛甜品的他認為運用甜味的方法訓練金舌頭才是正道。

這名少年的父親經營着茶餐廳生意,故此他擁有着為數不少的機會可以作不同食物的測試。
有一天,這名少年在開店前清潔茶餐廳的期間,意外的把店內的所有砂糖變成砂糖水。當時其餐廳的冰鎮奶茶遠近馳名,很多客人均為了一嘗其奶茶而冒名而來。
可是如果沒有固體砂糖的話,其冰鎮奶茶則無法完美地製成。

他父親得知事件發生後並沒有責罵該少年,只是急忙的通知糖商追加訂單,並打算暫停營業一天。那少年得知自己闖了大禍,便連忙的思索着辦法補救。他走訪了餐廳方圓三公里的所有砂糖批發商後均無所獲,失望及飢餓的他走進了一間上海店果腹。

當他叫上一道銀絲卷後,其伴上的甜煉奶使他想可以用上煉奶本身的甜味以作彌補砂糖的甜味。他衝忙的吃掉銀絲卷後,便立刻走回家和其父親商討其可能性。

他和父親作了不少的實驗後,不消一會兒便找出了煉奶和紅茶的黃金比例,立刻開門營業招待客人。意想不到的是,這個新配方深受客人歡迎,不少客人更認為應該為此新做法命名。

少年的父親把這個做法的命名權交給他的兒子,他想了一會兒後便把這做法命名為茶走,其原因有兩個；

一、那間上海店名為『走松門』,取其店名的首字,『走』字以感謝其思想的新啟發

二、當那名少年以九比一的比例把煉奶和紅茶混合便喝下後,他發覺這做法所帶出的甜味足以抹走麻痺舌頭上的味覺細胞功能,取其「走」字的意思則為表達其抹走味覺功能的可能性。」

母親聽到會長這麼詳細的解釋後,一臉好奇的問着

「你究竟用上甚麼渠道才可以如此了解整件事的來龍去脈？」

此時紫平無奈的笑了起來,輕聲的説

「會長他的父親是經營着茶餐廳的。」

希望可以keep到

其伴上的甜煉奶使他想到可以用上煉奶本身的甜味以作彌補砂糖的甜味

即係茶走係會長發明?

應該係啦
會長萬歲

會長

如果而家依個年代整杯真正既「茶走」出黎，比人屌到巴黎鐵塔反轉再反轉都似

我其實一早巳經知道薯爸你開咗新故
仲諗住儲足個零月嘅文慢慢刨
點知個零鐘就睇完
我個人覺得呢個故仲吸引過上一個
期待你下一篇

會長真係好惡，成日兇鳩紫平
有少少哈利波特電影第三集開始嗰個鄧不利多feel

點解d人會鍾意飲9比1既茶走

可能真係有人喜愛飲呢

好耐無見

每篇文的字數的確係比較少
不過個零鐘都算話長唔長,話短唔短

多謝你的支持和喜愛這個故,希望每日一篇唔會令大家棄故

L樣係惡D架啦

鄧不利多有惡過咩

9比1係用來麻痺自己舌頭,俾客人飲個種係用黃金比例

應該係,除非唔係

伏特加係瑞典
俄羅斯人表示:cyka blyat

咁好嘅故點會棄呀

瑞典的伏特加個人認為最正
所以偏心寫落故到

會繼續努力寫下去

加油
每朝訓醒搭車就會追post

原來會長賣花讚花香

茶走是一由一個聰明的香港人所研發的

睇到好想飲茶走

聽到紫平的説話後,我和母親大概都明白到年青時代的會長正是故事中的那個少年,茶走的始創人。

「難怪你能夠如此詳細的説出茶走的由來,原來你就是當事人...」母親輕聲的説着。

會長右手放後,作了一個九十度的鞠躬,笑容滿臉的説

「沒錯,茶走正是小弟的得意作。」

會長年少時研發茶走的過程和眾多新事物誕生的故事一樣,均是無意中從意外中得出的成果。
相比起了解其中的過程,我對於故事的後續更為感興趣。

「你現在是中華廚藝學院的會長,這豈不是你沒有承繼你爸爸經營的茶餐廳生意？」

會長呵呵的笑了起來,搖頭的説着

「老爸奉獻了一生的時間去經營茶餐廳,

我又豈敢輕易的把他的心血白白浪費呢。現在茶餐廳的生意我已經全權交由我的兒子打理,有着他的幫忙我才可以全神貫注的管理學院的運作和研究新菜色呢！

雖然他棄用了餐廳一直沿用的舊有名字,但他把茶餐廳的生意管理得有聲有色,更開設了不少連鎖分店。
現在年青人有自己一套的思維模式,我這老一輩也無謂過問。只要他一直傳承着老爸的心血,我便已經心滿意足了。」

母親一臉的驚訝,用着疑惑的聲調問着會長

「開設了連鎖店的茶餐廳..難道是脆華？」

會長起勁的點起頭來,微笑的表示正確。

「那麼如果我在脆華用餐時,可不可以説我是會長你的朋友,從而從中拿取折扣呢？」母親突然精神了起來,雙眼有神的對望着會長。

會長尷尬的笑了起來,長嘆了一口氣

「前陣子我跟他吵了一場大架,

如果你結帳時説出我的名字的話,
不但沒有折扣,更可能會加收服務費呢！」

會長的這樣一説,場內的氣氛瞬間變得死寂起來。母親感受到自己問了一條不應該問的問題,唯有苦笑安慰着會長

「兩父子又怎會有隔夜仇呢。」

會長沒有直面回應母親,只是望着地下輕聲的説

「可惜在我和他的世界中,太陽早已經消失得無影無蹤呢。」

寂靜再次因着會長的説話佈滿整個辦公室,此時此境紫平和母親已經完全不知道應該如何回應及安慰會長。他的語氣和言詞間透露着,他跟他兒子的這場吵架絕不是兩父子普通鬥氣這麼簡單。
在這情況下,身為外人的紫平和母親心底裡確信還是少説話為妙。

這時候,我看見眾人均皺起眉頭不發一言,心想他們一定是在等待着我發問問題。
故此,我決定繼續追問會長之後的情況。

「那麼『走松門』那方面呢？當時你有沒有跟他們説茶走某程度是由銀絲卷的煉奶所啟發呢？」

聽到我這條問題後,會長顯然的板起了臉,臉上的皺紋亦隨之暴增。
他雙手緊握着拳頭,帶着一絲怒意的回答我

「我當然有跟他們道謝,

這件事後我經常到其店鋪遊玩,並跟『走松門』店主的兒子成為了好朋友。

只是,

我們最後各自走了不同的路,變成了競爭對手。」

別飲太多

「那麼如果我在脆華用餐時,可不可以説我是會長你的朋友,從中拿取折扣呢？」

仆街就係你條撚樣生左個打把仔出黎，你老味上個月話風雨同路，轉個頭又加價一成

第一眼睇個回覆時以為係屌緊我
會長個仔係開脆華,並唔係翠華

輕鬆追完故

養肥左幾日一眼睇哂

薯仔
放完假返黎有一大堆有得睇真係好

我有耐性
出長啲好嗎

可能真係要寫長D.....

我會盡量每日寫長D....

live

愈睇愈唔覺得時仔係細路
啲語氣同思路成熟到

佢唔係姓沈

如果樓主用第三身寫可能會順眼d

第一身唔好？

而家感覺上寫到時仔唔似小朋友

同意
有時甚至好識睇人地既表情去反應 好成熟咁

睇返原來時仔得4歲
喺同會長傾計之後感覺上無左一開頭個種細路仔既天真

4至5歲,

之後我會留意返,多謝建議

將佢變翻做弱智兒童

香港的實體報紙雜誌種類雖然不算為多,但隨着網上媒體的流行及介入,母親報社的競爭對手近幾年來正以幾何級數的速度增長着。
報社必須要搜刮更多及更詳盡的新聞資料,好使自己顯得如眾不同。不少員工包括母親在報社的工作中亦因此開始增多了起來。

但是對於中華廚藝學院來説,香港碩果僅存的只有這一間,那又何來所謂的競爭對手呢？

「競爭對手..？

學院也有競爭對手的嗎？

你不是説所有擁有金舌頭的人最終也會被引薦到這裡接受訓練的嗎？」

母親抱着質疑的語調問着會長。

聽到母親的問題後,紫平搶先在會長之前回應起來

「因為中華廚藝學院和不少大型機構存有合作關係,所以在絕大部份的情況下,擁有金舌頭或金手指潛能的學生均會被引薦到這裡受訓。

然而,在少數的情況下,有些學生會被推介到葵涌那邊的西餐廚藝學院受訓。

西餐廚藝學院在公開場合經常跟我們展示友好,但暗地裡則不斷企圖拆散我們廚藝學院與其他機構的合作關係,明副其實的是中華廚藝學院的頭號大敵。」

「啊？那邊也有提供訓練金手指和金舌頭的課程？」母親一臉驚訝的説。

紫平輕聲的説「有,不過他們...」

會長沒有等待紫平説完整句,便擅自插嘴了起來

「不過他們所教導的根本是邪派風格,只會練壞身體而已。

剛才你們所提及的洪永城,我腦海裡第一時間就覺得他是那邊的學生。」

紫平完全無視會長所提及的洪永城,振振有詞的説着

「他們的理念只是和我們這邊不同,説他們是邪派也太誇張吧！」

會長恨恨的睜着紫平,破口大叫

「你不會是忘記你第一個男朋友的死是因為在那邊接受過金舌頭的訓練吧？」

紫平不甘示弱,理直氣狀的和會長正面頂撞

「我説了很多次,他的死根本和那邊沒關係。你根本就是有偏見！你嫉妒你昔日的好友當上那邊學院的會長位置,跟你平起平坐,所以才説那邊的壞話而已。」

會長並沒有因為紫平的説話動怒起來,只是淡淡的回應

「平起平坐,他何德何能？我們可動用的資金可是比他們多十幾倍呢。」

紫平聽到會長的説話後立時變得無語了起來。儘管如此,她把頭部側向右膊頭,攤開雙手,臉部表情明顯的展示着自己現在非常不滿。

在這期間中,她非常細聲的喃喃自語了起來。

不知道是否小朋友的聽覺比大人為好還是什麼,在場只有我能夠隱弱的聽到紫平所説的説話。

「他朝君體也相同。」

可是當時我年紀還細,並不明白這句話的意思,所以這句話很快的便在我腦海裡忘掉了。

在平常的對話中,紫平均對會長抱着尊敬的態度,唯獨在西餐廚藝學院上的看法上雙方各執一詞,互不禮讓。母親認為當中一定發生了甚麼事情,八卦的她因此產生了好奇心起來。

「剛才提及西餐廚藝學院的會長是你的昔日好友,難不成他就是當日『走松門』店主的兒子？」

會長輕輕的點了幾下頭,八感交集的説

「沒錯,他的名字叫白深泰。

我還非常記得當天我是如何認識他的。

大概五十年前,我和他還是十幾歲的時候..」

當會長説到這裡時,我竊竊私語的跟母親説

「爸爸和會長也是六十幾歲左右,為何爸爸頭上這麼多頭髮,但會長頭上一條也沒有的呢？

我不想長大後像會長一樣沒有頭髮呀。」

瞓醒就有文

3:38訓醒

終於有返種小朋友既feel

其實之前真係好唔小朋友咩

人在外國妹想食蛋牛治呀

心智年齡40歲既4歲小朋友

I Ok [url]網址 [/url]

自己整

有冇咁誇張
我特登睇番之前一篇,feel唔到佢係成人定細路

每日一推

時仔老豆五十幾歲先生佢?

點名,多謝支持

係呀媽生

可唔可以再長d

睇返時仔問問題嘅深度同語氣
就會以為係佢老母問緊嘢

盡量
手寫好慢,花好多時間

老來得子

ok

食粒NZT 即刻包你爆晒成個故出黎

唔知你有冇睇過個套戲

無,咩戲

Limitless
不過我睇電視劇版

最近先發現用語音打字好正，啲字都幾準 薯仔咪可以打快啲出多啲囉

岩岩試完,無一個字中

如果有日我無出更,應該係去左睇Limitless

發現芬蘭也有日本刺客隱居

寫緊,兩小時內出

母親聽到我的俏俏話後,忍着笑的竪起食指放在嘴前,命令着我閉嘴起來。

雖然我非常輕聲的跟母親對話,但我的一言一語會長均聽得一清二楚。
會長暫時停止了敘述和白深泰相遇的經歷,右手摸着光滑的頭部,耐心的跟我説

「我自六歲起為了訓練金舌頭便開始剃光頭起來,當頭髮一長過一厘米便立刻剪掉。久而久之成了個人習慣後,年老時頭髮亦不自覺的變得稀疏起來。」

母親對此答案感到非常懷疑,立刻望向紫平看其反應。
出乎她意料之外,紫平默默的向母親點起頭來,表示會長所説的全都是真話。

「訓練金舌頭要剃光頭的嗎？那我不進行訓練了！」我意志堅定的跟會長説着。

會長哈哈的笑了一會兒後,便長嘆了起來

「五六十年前訓練金舌頭的話的確是需要剃光頭,
不過現在並不需要了。」

母親完全不明所然,皺起雙眉的向會長提問

「剃頭與否跟年代的不同又有甚麼關係呢？」

當提及剃頭二字的時候,會長習慣性的右手摸着頭部起來。

「現在你們身處的中華廚藝學院是十八年前建立的。

在我年少學習金舌頭時期,中華廚藝學院並不存在。

然而,

我是在少林寺裡接受金舌頭的訓練,所以迫不得以要剃光頭才能入寺受訓。

但隨着中華廚藝學院的成立,現在受訓的人自當然不用剃光頭吧。」

母親驚訝的説着

「少林寺？難不成『食神』所説的是真的？」

會長左右手摸着頭起來,疑惑的説

「『食神』？那是甚麼來的？」

食壽司用了很多時間,明天加返字數補番

朝早live

十八銅人

去睇下啦 好好睇

會長對食有一份執著，但同日常娛樂脫節

星期六日揾時間睇

有一份執著

凡事太專並不是好事

前面先話會長係冬菇頭
而家又變左光頭既

好似薯仔咁 研究又掂 出故又掂

形狀似磨菇,L樣頭呀

你又知研究掂

樽頸位中

巴打你係Inari
唔係咁都遇到你嗎？

用錯icon 自膠

我係芬蘭最南方Turku,無緣相見

今晚補數

母親完全想不到會長沒有看過「食神」,哭笑不得的向他解釋着當中的內容。

「『食神』是一套電影來的,最後的內容是説主角在少林寺修練煮食技巧,並在廚藝比賽中擊敗強敵。

戲中的少林寺又稱作為中華廚藝學院,跟你剛才所説的一模一樣..」

會長一笑置之,氣定神閒的回應着

「你也懂得説這是電影來的,虛構的事情又怎能盡信呢？」

電影？虛構？

眾多的巧合串練在一起的話,還可以當作是巧合嗎？

記者的直覺告訴母親,劇中的內容很有可能並不是虛構的。

「你離開少林寺的時候,是否要通過十八銅人陣的考驗呢？」

聽到母親這條問題後,會長不自覺的向後退了一步,臉部肌肉亦一瞬間的抽搐了起來

「這也是戲裡劇情的一部份嗎？」

母親點起頭來,表示正確。

會長雙手的手掌不自覺的互相摩擦起來,用着緩慢的語速説起話來

「現在的編劇真是有想像力,不錯不錯！有空我也會看一下這套戲的。

唔...不過剛才我説到那裡...?

我記得了！與白深泰相遇的經過..」

會長蝸牛般的語速表示着他腦海裡正在想着其他的事情；臉部肌肉的抽搐和其後退一步的舉動表示着他正處於警戒的狀態。

種種跡像均顯示着會長在隱瞞着某件事情,他突然的這樣把話題切換更加令母親確相這一點。母親決定追問會長,找出其中的真相。

「少林寺有甚麼事情值得你去隱瞞呢？」母親毫無預兆的直接道出問題的重心,好讓會長沒有時間思考如何迴避問題。

會長一臉的訝異,自然反應的回應了起來

「隱瞞？為甚麼你會這樣説呢？」

母親馬上把會長剛才的所有奇怪舉動逐點提證出來並作出深入的分析。

會長聽畢後,哈哈的大笑了起來

「如果我真的要替少林寺保守重要秘密的話,我一開初便甚至不會提及我在少林寺學師吧。

至於你所提及的奇怪舉動,

當你聽完我和白深泰相遇的事情及其後所發生的事情後,你便會一清二楚了.....」

説罷,會長打開了一罐全新的煉奶罐頭,以九比一的比例把煉奶倒進在沸騰中的紅茶冲製了一杯茶走,一口氣的灌在胃裡去。

長嘆了一聲後,他便開始説起他的故事起來。

日出時份補多篇

喂呀出埋啦

未寫
食完晚飯後先動筆

辛苦曬你

咁我等唔等好

哩一咋金粉頂果然名不虛傳

_,講e d

梗係去訓覺,養足精神睇文

要真正脱離與少林寺的關係,除了要通過十八銅人個關,仲要參加十九次鐵人賽先得,好似係

唔係要感動到方仗咩

你以為小氣的方丈真係會被感動到

你大鑊喇
方仗份人好小氣㗎

會長回憶

大概在我四歲的時候,我全家搬到大澳裡居住。雙親在上羌山的山腳下開設茶餐廳,父親負責廚房的一切事務,包括煮食及洗碗的工作；而母親則負責收銀及侍應等等的樓面工作。

當時免費教育政策並未實行,茶餐廳每月的收入扣除生活開支及我的學費後亦所剩無幾。
雖然生活略為艱苦,但我們一家人仍可自給自足,雙親對此亦感到非常滿足。

每天早上,我會在茶餐廳裡吃早餐,然後自行步行回校上課。每天看見雙親在茶餐廳汗流浹背的工作而自己卻坐在一旁吃早餐的時候,我均感到非常慚塊。
好幾次我出聲問有甚麼可以幫忙的時候,母親均温和的跟我説

「你每天用心上課,用功讀書,那就等同於你在茶餐廳幫我們工作了。」

當我温習時感到有倦意的時候,我的腦海便會強行的回憶起母親這一句,憑着意志強行的打破睡魔,默默的學習起來。

就是單憑母親的這一句話,我各個學科的成績均名列前茅,成績表上顯示我為全班第一。
雙親得知我考取全級第一那天的燦爛笑容,
我到現在還非常深刻的記得是這麼的美.....

儘管如此,在接一來的那一天,雙親依舊仍要在茶餐應做得拼死我活起來,沒有絲毫時間可以休息。
我曾經跟他們説,我已經完成了當天的功課及整個星期的預習,可以到茶餐廳幫手工作。

母親聽到後,只是一臉歡容的跟我説

「那就出外跟朋友一些玩耍吧,年輕人有時是需要外出發洩一下精力的。

茶餐廳的工作我和爸爸二人應付有餘,你不用擔心！」

茶餐廳的工作雙親根本非常勉強才應付得來。他們計算過,得出來的收入並不足以僱請多一個幫手,所以只能頂硬上的二人捱下去。至於他們為何不讓我到餐廳幫手,大概是擔憂我年紀還小,不能同時兼管學業和工作吧。

每一次當我見到他們辛勤的工作時,我也會在想,除了考取第一使他們可以開心一陣子之外,我還可以做甚麼事情好使能夠在實質上減輕他們的負擔呢？

然而,在當年的佛誕公眾假期中,

我終於找到了答案。

麽牙

答案係咩 你有兩個鐘作答時間

薯仔

瞓醒睇文 得嗰少少

講笑 辛苦哂

文

要等到佛誕先有答案

喂唔好烏鴉口

Pens down

雙重性格

好主意

佛誔唔係呢幾年先係公眾假期嘅咩？
定我記錯

因着我父親相信佛教的關係,茶餐廳的裝飾大多是一些觀音和佛像相關的東西；而其中最為人津津樂道的就是放在茶餐廳的收銀機旁的大型木魚,木魚的長闊高大概為六十厘米左右,上面刻有精緻的不明圖案及符號。
可能木魚整體給人的感覺非常特別的關係,不少顧客結帳時均會貪玩的用拳頭輕力敲打一下。

父親跟我説過,這大型木魚是我們甘氏祖宗的吉祥物。
很久以前,我的曾祖父跟祖母計劃乘坐木艇偷渡來香港。豈料途中遇上風暴把木艇摧毀,二人因此被拋進海裡。曾祖父熟悉水性且可徒手游泳出公海,所以並不構成任何問題。可是曾祖母不諳水性,跌進海裡後便立刻手忙腳亂的大聲求救起來。

慌亂的她無定向的把手腳胡亂揮動,再加上海中巨大風浪的關係,曾祖父用盡全力也無法靠近她身邊。就在某一刻,曾祖母突然停止了掙扎起來,並大叫他的名字。
心急如焚的曾祖父暴走似的拼命游向曾祖母那方向,最後他才發現曾袓母雙手緊握着不知從那方向飄來的巨型木魚,巨型木魚像浮板一樣似的令她能夠安穩的浮在海中,免卻了遇溺的危機。

曾祖父徒手游泳迎破風浪、曾祖母則以巨型木魚當作浮板雙腳踢水在水中前行。就這樣的,他們成功從水路到達了香港。曾祖父母認為海上的巨型木魚是佛祖賜給他們的救命恩物,並因此相信了佛教。

曾祖父這個故事一代的傳承到另一代,父親亦因此順理成章的成為了佛教的信徒,報答佛祖賜下巨型木魚拯救祖先之恩。

儘管如此,父親跟我説明了木魚的由來後並沒有強迫我加入佛教。他認為強迫我入救並沒有任何意思；他相信事情冥冥中自有安排,凡事不可強求,隨缘便可。

佛誕當天,父親決定暫停營業茶餐廳一天,一家人到附近的寺廟以作參拜。

通往寺廟的街道上水洩不通,充滿着前往寺廟朝拜和慶祝佛誕的人。街上兩旁擺滿了各式各樣的攤檔,整個場景非常的熱鬧。母親看見街上人流眾多,立刻緊握着我的左手以免我在人羣中走失。

父親決定在進入寺廟前先行購買一些線香,好使能在廟裡焚香以作供奉佛祖,故此我們一家人便停留在一間售賣線香的鋪頭前。

就在此時,我聽到一陣帶有節奏感的聲音。

「啪！啪！啪！」

當我望向發出聲音的方向時,我看見一名兇神惡煞的大漢筆直的站在一名坐在地下的和尚前面,不斷的把硬幣大力的投擲在和尚的化緣盤上。

啪啪聲的來源正是硬幣撞擊化緣盤而成的。

可是當我細心看着面前的情況後,我才發覺事情並不是這樣的簡單。那名大漢每一下大力的投擲均使化緣盤上部分的硬幣從盤上彈在半空,大漢亦隨即的把彈在空中的硬幣拿走放在自己的褲袋裡。

換言之,那大漢其實是在透過硬幣的投擲,隔空的偷取那名和尚化緣盤上的金錢。該名和尚在整個過程中均閉上雙眼,完全沒有留意到該名大漢所作的行為。

我對此感到非常憤怒,連忙的在地下拾起了幾顆尖銳的碎石,瞄準那名大漢的後腦用力的投擲。

他隨即慘叫了一聲,右手摸着血流不止的頭部不斷望向四周。我立刻躲在母親的腳下並默默的看着地下,避免和那名大漢有任何的眼神接觸。

大概過了幾秒左右,我突然感覺到有人輕拍我的左膊頭,我完全沒有勇氣舉高頭望向對方,只是戰戰競競的對着地下説

「我沒有做...我沒有做..」

此時,一把男聲傳進我的耳中

「多謝施主出手幫忙,貧僧法號夢為,他日我倆定有緣再見,善哉善哉！」

夢遺

要啜毒啦

又尻Up

個和尚咁小氣，之後個大漢一定不得好死

講開又好似係
97之後某年先有

夢為大師

我隨風而來 隨風而去

咁啱又追緊紙上的兵
仆你個街以為騎劫

故嚟既姐
作者話宇宙大爆炸紀念日都得㗎啦

真人真事,好似係

你話方丈小氣

我已經唔記得

歡迎騎劫,我可休息一天

負皮

我需要正皮

巴打加油

得知我身後不是該名兇神惡剎的大漢後,我鼓起勇氣嘗試轉頭望向後方。

正當我準備轉頭的那一刻,一陣刺骨的寒風突然從我身後的方向傳來,我自然反應般的把雙手放在眼睛面前擋起強風。

當風勢減弱後,我順勢的放下雙手,眼前卻已看不到夢為和尚的蹤影。

我繼而望向大漢那一方,夢為和尚和其化緣盤亦消失匿跡；而那頭破血流的大漢卻坐在地上,右手按着傷口左手抓着頭,喃喃自語的説

「為何一陣寒風後我身上的所有金錢也全部不見了？」

我舉頭問母親剛才有否感到一陣寒風傳來。她搖着頭説她感受不到,並反問我是否需要穿上外套保暖。
我從褲袋拿起了一張紙巾抹着額頭前水滴般大的汗珠,堅定的跟她説

「不用了。」

父親從鋪頭買了線香後,我們一家人便向着廟宇出發。廟宇的內部香火非常鼎盛,焚香的煙燻味非常的濃郁。
父親擔憂我會被煙味嗆到無法呼吸,便決定獨自一人進入廟宇內部參拜,命母親和我在廟宇外部的噴水池等候他出來。

啪,啪,啪！

噴水池周旁的人不斷把硬幣拋到噴水池正中心的金龜雕像許願,硬幣碰撞雕像發出啪啪的聲音,非常吵耳。
儘管噴水池前已貼滿告示警告人們,不要拋擲金錢許願以免破壞噴水池的噴水口,但是人們好像盲了似的漠視警告,互相比試誰可以擲中噴水池的噴水位。

就在此時,那名兇神惡剎的大漢走近噴水池,以其巨大的臂力把石頭擲向噴水口。石頭的衝擊損毁了其噴水口,噴水池再也沒有噴出水來。

那大漢亦因此而露出了奸姣的笑容。

他整個人跳躍起來,以地心吸力作推動力,把手中的一枚硬幣大力的擲向噴水池中硬幣羣裡。

啪的一聲,

數枚硬幣因着其衝擊力彈在空中,他眼明手快的拿下空中的硬幣並放進褲袋裡。因着很多人趁着佛誕到廟宇參拜的關係,這天噴水池中的硬幣異常的多。不消一會兒,他憑着這方法已把褲袋塞得滿滿的,笑容滿面的自言自語

「佛誕真是一個好日子。」

大漢身邊的人均對其所作所為感到非常不齒,但當眾人看到他魁梧的身型及強壯的臂彎後,均龜縮起來不敢作聲。

當時我還是一個天真的小孩,不知世途險惡,衝口而出的把自己想法大聲的説出來

「你這樣做是不對的！」

母親意想不到我會做出這樣的舉動,連忙掩起我的嘴巴,不斷鞠躬跟那名大漢道歉賠罪。我當時急的哭了起來,雙手用力的拿開母親的手,紅着眼睛的對着母親説

「你為甚麼要跟壞人道歉呢？」

母親語塞了起來,完全不懂得應該如何回應我。

那名大漢走到我面前,大聲的呼喝

「我現在給你一次機會,你現在跪起來跟我道歉的話,我便當作沒有聽過你剛才的對話！」

我凝望着母親,只見她一臉驚恐,雙眼不斷的流出淚水,默默的點頭示意我照着大漢的意思去做。

此刻,遠方傳起了一把響亮的聲音

「你沒有做錯！」

聲音剛落,現場即刮起了一陣刺骨的寒風,大量樹上的綠葉亦因着這陣怪風而落在地上,形成一場葉雨。

當葉雨停下時,一名穿着黃色衣袍,擁有着銅啡色皮膚的高僧突然出現在我面前,畢直的站在我和那名大漢的中間。

「善哉！善哉！」

多謝幫推

傻佬做咩唔直接攞水池啲錢

因為佢覺得佢咁做的話型好多,而且又可以展現到佢臂力

點解啲聲音喺啪啪聲

啪啪啪

好多聲音都係啪啪聲

但哩個論壇啪啪啪得一個意義

佛門啪啪啪

和尚好似唔比啪啪啪架喎

依家有和尚係KFC食午餐啦,
點會唔比啪啪啪

一陣綠葉雨落下後,高僧神奇的出現在眾人面前。

這種像變魔術似的出場方式把大漢嚇得後退了幾步起來,一時間他失去了重心,屁股朝地的倒在地上,顯得非常狼狽。

母親毫不例外的也被高僧出場的方式嚇倒了起來。可是當她回過神來後,她發覺高僧的背影非常面善,好像在那裡看過似的。

這名高僧右手拿着一串佛珠,雙手合上,振振有詞的説

「施主,放下金錢,立地成佛,回頭是岸吧！」

該名大漢不慌不忙的站了起來,低着頭用力的拍下褲子上的灰塵,不屑抬頭望向高僧

「你是誰？我為甚麼要聽你的命令？」

大漢高傲的態度並沒有使高僧動怒起來,高僧仍是畢直的站着,用着平淡的語氣回應

「我是少林寺十八銅人中排名第六位的六筒。施主剛才所作的行為可謂是佛祖也無法寬恕,我是來懲誡施主的。」

大漢右手摸着被頭巾包紮着的後腦傷口,哈哈的大笑了起來

「你是六筒？那我豈不是五萬？

哈哈...

還有的是,這裡是青蓮寺,並不是少林寺。

説笑之前還是先行做好準備功夫吧！」

六筒高僧閉上了眼睛,右眼的眼眉輕微的上揚了一下。

此時,一陣怪風突然把地上的綠葉吹到空中,形成了一個小型樹葉龍捲風。

六筒把右手伸前,樹葉像受了指令似的,高速的飛向大漢的方向去。

綠葉非常柔軟而且厚度非常薄,理應是沒有任何殺傷力的。可是當葉子高速飛行的話,就會瞬間變成非常鋒利的小刀。

大漢深明此道理,馬上低着頭並雙手持叉狀的放在頭前,以免葉子飛刀傷害雙眼。儘管如此,葉子飛刀的數量異常的多,大漢的雙手和雙腳均被葉刀切割出無數的傷口出來。

大漢非常不岔,鬱悶的苦叫了起來

「男子漢就應該用拳頭來説話,用這些旁門左道成何體統。」

説罷,他雙手護着頭,像蠻牛似的衝過葉龍捲,向着六筒那方向俯衝了起來。

大漢左手緊握拳頭,青筋暴現,瞄着六筒的頭部揮出去。六筒見狀,向左一個小跳步的避開了其拳擊。雖然大漢的拳擊沒有擊中六筒,但六筒深深的感受到其拳風所形成的氣流,六筒心底裡明白吃了大漢一拳的話,非死即傷。

六筒作了一個小跳步後,大漢露出了一個令人寒懼的笑容。大漢右手瞬間從褲袋裡拿起一堆硬幣,高速的往六筒的頭部方向投擲。六筒始料不及此等奇招,本能反應的把左手擋在眼前,好使硬幣不會傷給雙眼。六筒這一下防守雖能保護雙眼,卻導致短暫時間內無法看見面前的狀況。大漢看準這時機,像彈簧似的把左手收在腰間,秒速蓄力的向六筒腹部一下打進去。

呯！

六筒吃了大漢的左拳後,整個人向後的飛了起來,跌進噴水池內。

噴水池亦因此瞬間的染紅了起來。

大漢左拳打向六筒的那一刻,其強勁的拳風觸動了六筒的防守本能,六筒急忙的用右手保護其腹部。

六筒右手拿着的佛珠串被大漢拳頭一下子打成為粉末起來。但因禍得失的是,佛珠串抵消了大漢拳頭的部份力量,否則的話六筒九死一生。

六筒在噴水池中站了起來,輕輕的笑了起來。站在噴水旁的一個和尚看到六筒處於劣勢後,急忙的説

「六筒師兄,用不用叫支援？」

六筒左手抹過嘴邊的血絲,一臉凛然的説

「這種貨色,不用驚動師兄們！」

説罷,

他從腰間裡拿起了一個饅頭出來。

饅頭

饅頭是出家人必備之物

見到饅頭忍唔住笑左

會唔會係查練奶？

饅頭又有段故？

葉子飛刀

打緊交唔會突然有煉奶

六筒出(六)綠葉飛刀
三筒出三刀流
二筒出二道板斧,

求一筒出甚麼招

一本道

血饅頭

魯迅

饅頭點阿 快d啦

你個名（黑淑牛丸河）會唔會又有段故

一拳超人

歸西
都係扣住隻西遲d先打

工作研究有新進展,今晚要開夜車證實,所以要停更一天

星期六會加更兩篇補數

做research有進展重要好多
加油

變左武俠故

我睇緊啲咩

普通拳

自爆技

多謝包容

蛋牛治故

好耐以前,
有人叫了一碗牛丸河。

點知落單時打了個「哈次」,

「哈次」 牛丸河,唔該！

侍應就落單寫成黑椒牛丸河了

利申:9 up

薯仔巴 出文

放工後會寫

我以為佢攞饅頭出黎係食完會回血tim
打街霸太多

有得諗喎

我以為係芒亨貓飯咁

明明係拳皇既椎拳崇

研究緊d咩 有無得聽下

又引樓主(同我哋)
好肚餓啊

公平咩
回港實食番件蛋牛治

研究癌細胞的新陳代謝同普通細胞有咩唔同,同埋研究某隻酶素點樣影響癌細胞的新陳代謝

1999

今日早放工,晚飯後打文

儲左一個星期

好勁

儲左幾日一次過追番好爽
薯仔加油

睇黎要每篇要寫番長D抵抗儲文行為,

咁先可以多D人推文

目的應該係希望透過隻enzyme抑制癌細胞既新陳代謝?

做到用藥抑制某隻kinase會影響癌細胞的新陳代謝同生長,但隻kinase有幾個isoform而隻藥會禁低哂所有isoform。

依家揾緊邊隻isoform係主要「兇手」,然後再製藥 inhibit 佢。

除此之外,仲有幾個唔同project跟緊,不過我鍾意做research,雖然有時好辛苦,但揾到人地未揾到架野個一刻其實係非常開心的

打文先

Biology得f.3 程度

巴打好勁

+1 完全睇唔明
樓主加油啦

佛誕正日,廟宇裡人數種多。

眾人均停下手上在辦的事情,自律的圍觀起來「欣賞」六筒和大漢的打鬥。

大漢的拳頭打中六筒的那一刻,因着拳頭碰撞法珠串的關係,發出了爆炸般的巨響。
身在廟宇內部的父親聽到這下巨響後,立刻放下燃燒中的焚香,急忙的走到廟宇外部的噴水池查看我們有沒有事。

父親一眼便從人群中找出我們,強行推擠的穿過人群和我們會合,急切的問着母親發生了甚麼事。母親簡短的敘述剛才發生的事情後,父親斷然的説

「那還不快報警通知警察！」

父親的説話剛完,一陣冷風隨即刮起,一把熟悉的聲音突然在父親身後傳出。

「施主,事情很快會完結,不用驚動外力。」

我們三人立刻望向後方,只見夢為和尚畢直的站在父親後方,閉着眼睛喃喃自語的在誦經。

父親一臉怒氣的問着夢為

「整個噴水池已經被那名和尚所流的血染成紅色,這情況至少要通知救護幫忙吧！」

夢為打開雙眼,語重心長的凝望着遠方

「色即是空,空即是色。

施主你所看到的紅色是由該高僧所流的血而成；而我看到的紅色卻是由水池中硬幣的血汗組成的。

施主,不用著急,你繼續觀看便會明白。」

父親皺起雙眉,對夢為展現出不信任的態度

「你肯定？」

夢為瞪起雙眼,嚴正的説

「少林饅頭,例不虛發。」

雙親完全不明白夢為大師在説甚麼,但又不好意思窮追猛打的追問下去,亦只好遵從他的説話,繼續觀看六筒和大漢的打鬥。
在雙親把視線放回打鬥的一刹那,夢為大師跟我單了一下眼,我亦報以微笑回應了他。

六筒在噴水地站起來的那一刻,大漢明顯的驚訝了起來,一臉疑惑的望着自己的左手。

他發現左手的手指間摻有一些不明的粉末和碎片。細想一下後,他才驚覺這些粉末和碎片是來自六筒的佛珠串,並哈哈的大笑了起來

「起初我還在疑惑世間上為何有人吃了我一記蓋亞能量拳還可以站起來,到頭來原來是靠運氣用外物頂擋。

哈哈！不過你下次不會再這樣幸運了！」

雖然大漢口裡這樣的説,但他心底裡其實是懷着欽佩的心看待六筒的。他深知道這下蓋亞能量拳他至少用上了八九成力度,儘管有着佛珠抵擋部份傷害,但其剩下的威力對打死一隻老虎來説還是卓卓有餘的。如今六筒現在竟然可以自行站起來,大漢深深明白到面前的對手絕不是泛泛之輩。

六筒站了起來後,在腰間裡拿起了一個饅頭吃了一口後,便立刻把它放回腰間裡。他閉着眼睛細嚼饅頭,臉部露出了滿足的眼神,合掌輕聲的説

「師父,我明白了！」

他敏捷的從噴水池跳到地面上,以腳尖著地的方式急速跑向大漢那方向。

吃過饅頭後的六筒所散發的氣場和之前的截然不同,神情充滿着自信,眼神變得非常鋭利,跟剛才比較完全判若兩人起來。
看見此狀後,大漢完全不敢怠慢起來,聚精會神的看着六筒的動作,希望從中找到其中的破綻。

當六筒和大漢的距離不足一米時,大漢瞄準着六筒的頭部,施出右手直拳攻勢並同時大叫

「蓋亞能量拳！」

大漢右拳一出,打到的只是空氣,整個人的重心傾了向前,差點跌倒在地上。此時六筒畢直的站在大漢的右手方位,念念有詞的説

「這下是用來打開遮蔽施主心靈的貪！」

説罷,六筒舉起右手,用着寸勁把右手五指的指頭一下劃過大漢的右臉,發出一下響亮的啪聲。

五指的寸勁的威力就像老虎的利爪一樣,在大漢的臉上劃下五道紅痕。
大漢暴怒萬分,強忍着痛楚,左手蓄力的瞄向六筒的頭部揮拳。

「蓋亞能量拳！」

同樣的,六筒像瞬間移動似的避開了大漢的拳擊,畢直的站在大漢的左手方位,平淡的説

「這下是用來打開遮蔽施主心靈的嗔！」

説罷,大漢的左臉上呈現了五道紅痕。

大漢雙手摸着正在發熱的臉部,震怒萬分,大聲的吼叫了一下,向後退了幾步後蹲了下來。他冷靜了一會兒後,想到了破解之計,立刻以坐跑的推動力向六筒的方向直衝起來。

他舉起左手,大叫「蓋亞能量拳」。

正當他想出拳的時候,他瞬間把拳頭的力量轉移到右腳中。

他發覺當他使出右拳時,六筒便會瞬移到他的右手方位。同樣的,使出左拳後,六筒會出現在他的左手方位。

他在想,只要他佯攻扮作用左手出拳,便能引導六筒瞬移在他的左手方位。那時候,只要用右腳來一個迴旋踢,便能肯定的擊中六筒。雖然他的腳功不及他的拳頭強,但他知道還是非常具威脅性的。

他眼睛快速的一掃,六筒現正的確已經站在他的左手方位。他不禁的奸笑了一下,右腳蓄力的踢向六筒腹部方位,大叫

「沒想到吧！

加魯魯飛踢！」

佛誕正日,廟宇裡人數眾多。

數碼暴龍

02定03之後就無睇了

bio撚表示
大學程度既野我已經屌緊鬼

個大漢咁勁都要貪依啲錢?

再數會唔會連蒙面超人技都出埋

沒想到吧

諗起三國殺…

唔明但睇落好勁

師父明白了

人總是貪心的,

況且打得唔代表揾得

Clock up!

唔會有,放心

就係三國殺個句！！

饅頭Buff

用金舌頭食完少林饅頭等於睇武功秘笈？

咳咳..咳..
岩一半

係人血饅頭

做 knock out？
(純粹好奇)

Yes, CRISPR

CRISPR 好做呀, 買plasmid + oligo 就做得, 係pick positive clone 花時間

頓悟饅頭，師父明白了

係,我依家將兩條sgRNA放係同一個plasmid,兩條分別對應不同exon,KO clone對應的DNA(兩條exon+中間D intron)會成段cut出黎,所以最後攞Genomic DNA再PCR分大細分KO 同WT,最近仲成功做到knock-in clone

變咗學術post...

誠實豆沙包

文照出,水照吹,利申岩岩放工,可能七八點先有文

求下你寫長D

oh 我發現原來仲有篇黑色聖誕樹未睇

個篇遲D有時間我要重新執過佢

要練番速成,手寫太慢,所以每日出得唔多字

大漢一躍而起,強行扭動腰部,以其腰部帶動的力量起動右腳作出強力的踢擊。

一瞬間,大漢的右腳像踢空氣似的一下子穿過了六筒的身體。

這刻他才發現自己中了六筒的計謀,他左手方位的六筒只是一個殘影而已。

儘管於此,大漢並沒有因此慌張起來,反之立刻把整個人的重心轉移到左腳上；以左腳為軸心,延續右腳的力量作出一個三百六十度方位迴旋踢。

可是大漢自轉了一圈後,右腳依舊並沒有擊中六筒。

他心裡暗叫不妙。

如果他的三百六十度全方位踢擊均沒有命中六筒的話,那麼唯一的可能性就是....六筒在空中！

當他抬頭望上天空的時候,看見的只是一個手掌的掌心。

啪！

六筒的右掌對着大漢的鼻子施下了一記沈重的掌擊,其掌擊的震撼力傳遍大漢的整個身體；大漢的雙腳無法承受過中的衝擊力,腿部肌肉不受自主的抽搐起來。大漢整個人亦因此跪了起來,痛苦的嗚叫了一聲。

六筒一個小跳步的拉開與大漢的距離,昂然大叫

「這掌是用作擊退施主心中的痴！」

話一剛完,圍觀的觀眾大聲的拍掌了起來,高聲呼叫高僧萬歲。

夢為輕輕的點下頭,諗諗有詞的説

「該名施主貪圖水池的金錢,此為貪；

以蠻力傷害他人,此為嗔；

以武力使他人屈服歪理,此為痴。

剛才的那兩下拍擊和其掌擊,正好用來打退該施主的三毒！」

大漢大力拍打自己雙腳肌肉,奮力的勉強站了起來。為了減輕自己身上的負擔,他取出褲袋的所有硬幣,把它們全抛在地上。目前他視為首要的並不是搶奪甚麼金錢財富,而是奪回自己的面子,一雪剛才被捱打的屈辱。

他舉起右手的食指,像獅子的吼叫

「如果你是真真正正的男子漢,那就拿起你的拳頭跟我的拳頭作直面較量,而不是閃閃縮縮用一些旁敲側擊手段作出鼠輩的行為！」

大漢經過剛才的戰鬥後,明白到他唯一有機會取勝的手法就是硬碰硬比試雙方拳頭的力量。為此他希望透過激將法誘使六筒跟他正面對決,並以他深感自信的拳擊壓制六筒取勝。

就在此時,遠方傳來了三下響亮的噹噹鐘聲。

噹！噹！噹!

六筒聽到鐘聲後,不自覺摸着自己的腹部,一臉感概的回應

「午飯鐘聲已經響起,我要回少林寺吃午飯了。

正如你所説,我們就來一個速戰速決,一拳定勝負,好讓施主你輸得心服口服。」

説罷,六筒再次在腰間裡拿起一個饅頭。

這個饅頭和之前的非常不同,

這次的饅頭上面蓋上了一個淡紅色的印記；

這個印記並不是甚麼特殊圖案或是符號,

而是一個中國數目字, 一 。

一拳超人咁款

我估都係
大家都光頭

一筒既能力黎！

一筒嘅能力係咪廣東牌可以海底撈月

又睇哂 快啲每篇長啲

好似愈講愈遠

盡能力

下次都係要寫夠三四成先出故

寫完即出好啲

放長雙眼睇

六筒雙手拿起饅頭,強行的把整個饅頭塞進嘴裡。冰冷的饅頭又乾又硬,六筒花費了好一段時間才能把饅頭吞進肚子裡。

在進食饅頭的整個空檔期間,大漢並沒有對六筒施行突襲。相反,他只是緊握着雙手拳頭,默不作聲的站在遠方,靜待六筒吃下整個饅頭。

經過剛才的打鬥後,大漢明白到六筒的戰鬥力會隨着進食饅頭而大幅的增加。但正正是因為這個原因,他給予了充足的時間讓六筒進食饅頭,過中並沒有作出任何干擾。

自大漢懂事以來,世間上並沒有任何一個人能夠在一對一的正面拳頭比試中擊敗他。

在大漢的眼中,六筒吃掉饅頭與否均不會改變最後的結果；只是他認為如果讓六筒吃過饅頭後才比試的話,六筒才會真正的輸得心服口服。

夢為大師看見大漢一臉自滿的任由六筒吃下饅頭後,搖頭嘆息的説

「少年,你太年輕了。」

六筒吃掉整個饅頭後,雙手不自覺的顫抖了起來。他左手用力的按着右手的三頭肌,暫緩了手部肌肉過中的顫抖。

儘管如此,六筒的面色變得非常難看,看起來好像快要窒息似的。

「可惡！想不到負荷會這麼大....」

夢為大師見狀,大聲的説

「色即是空,空即是色！

閉起塵世間的雙眼,好好運用你的心眼！」

六筒聽到夢為大師的説話後,立刻遵從其忠告閉上眼睛起來。在閉起雙眼的同一時間,他身體的所有怪異狀況瞬間全部消失,雙手再沒有顫抖起來。

六筒展露出自信的笑容,雙手放在胸前並紮起了一個馬步起來,昂然大叫

「開始比試吧！」

大漢由心而發的大笑了起來

「竟敢閉起雙眼作比試,簡直是自討苦吃。」

説罷,大漢施然的向六筒所在的方向前行。

當他和六筒的距離只有一米左右的時候,他左腳大力的踏前,右手作拉弓狀,奮力的向六筒心口方位揮出一直拳。

「蓋...亞..」

大漢説出這兩個字後,語塞了起來。

正確來說,他是無法再説起話來。

當大漢出拳揮向六筒的那一到,六筒在閉起雙眼的情況下伸出了左手的食指和中指,與大漢的右拳作正面碰撞。

六筒兩隻手指和大漢拳頭碰撞的那一刻,大漢整個人麻痺起來,像觸了電似的,一句話也説不出來。大概幾秒之後,大漢失去知覺,整個人暈倒在地上。

熟讀金庸小説的父親看見此狀後,驚訝的大叫了起來

「這.....豈不是一陽指？」

夢為大師搖頭輕聲的説

「如果那是真正的一陽指的話,該名施主的右手早就已經斷了。

如今該名施主只是暈倒而已,這盡其量只能當作是一陽指仿製品的下下品。」

大漢暈倒在地上的一刻,在旁圍觀的人熱烈的拍起掌來。歡呼過後,眾人活像剛才的打鬥從未發生過似的,繼續做回自己的事情。

六筒穿過人羣走到夢為大師面前,合起雙掌。

「感謝方丈剛才的指導！」

夢為輕輕的向六筒點了一下頭後,便轉身望向我們

「剛才的事情讓幾位施主受驚了！

現在剛好是廟宇的午飯時間,貧僧欲請大家一頓午飯賠罪,不知各位施主會否賞面呢？」

正當雙親不知應該如何決定的時候,肚子接近已經餓扁的我爽快的說

「好！」

夢為大師哈哈的笑了起來,點頭表受歡迎。

就在這時,母親突然驚訝的大叫了起來,指着六筒説

「我終於想起來了！

你就是每天中年來茶餐廳叫蛋牛治外賣的那個戴着墨鏡的男子！」

出家人食肉

感激

出家人偷食蛋牛治

唔夠訓加天氣凍再次病倒,星期六再見大家

Get well soon

保重身體

快啲好返

Take care

Take Care
結果星期六要出幾多篇先夠數？

薯仔好好休養

take care

薯仔呢

加油

連續訓左接近廿個鐘,已經好番好多。

返陣工同出去買餸後今晚出文

訓廿個鐘同昏迷有咩分別

少林寺的十八銅人全都是地位崇高的得道高僧，他們對於佛教的條例理應更嚴格的遵守，好使能夠在其他師弟面前樹立一個良好的榜樣。

吃素是大多數佛教的條例，寓意不殺生。
為了遵守其誡例，不少出家人均會以蔬菜、豆腐和饅頭等作主要糧食，日常進食的餐單中絕不會帶有任何肉類的成份。

蛋牛治的材料包含牛肉，與佛教不殺生的理念背道而馳。若出家人吃下蛋牛治的話，就間接等同於犯下殺生的罪。

故此，當夢為聽到六筒每天均到茶餐廳買蛋牛治的時侯，夢為表現得極為震怒，整塊臉像充了血似的變成蕃茄般的紅。

六筒察覺到夢為面部表情的巨變，額頭不自覺的流起了冷汗出來。他故作鎮定的合起雙手，恭維的對著母親說
「施主，你大概是認錯人吧?」

母親搖了幾下頭,表示自己絕對沒有認錯人。
「起初我是還帶有一絲懷疑的，可是當剛才看到你後頸的六點紅色圓痣後，我便肯定自己並沒有弄錯!」

話一剛完，六筒右手自然的掩著後頸, 一臉的尷尬且沒有再作任何反駁，間接默應自己就是每天到茶餐廳買下蛋牛治的那個人。

夢為思索了一會後，雙眼無神的對著六筒說
「我就是好奇為何你剛才那招一陽指的威力這麼弱，原來你每天都在偷吃強牛治....
接下來的半年，你跟四筒的崗位調換! 你趁這段時間好好反省一下吧!」

六筒一臉慚愧的低著頭，低聲的說
「多謝方丈開恩。
六筒定會好好反省，不再犯錯。
至於....那名暈倒在地的施主，我們應該如何做呢?」

「那名施主只是一時糊塗才誤入歧途，把他帶到少林寺的醫療部吧!」

夢為對六筒作出指令後，便微笑的望著我們，伸起右手引領我們走向少林寺的方向進餐。

大概步行花了十分鐘左右，我們便到達了少林寺。
在少林寺的門口前，六筒表示他要把大漢先行送到醫療部，稍後會再和我們匯合。
聽到匯合這個詞語後，夢為的面部表情明顯的略帶不滿，若有所思的說
「剛才你也吃了兩個饅頭，再加上之前你吃了無數多的蛋牛治，我相信你現在應該已經非常飽吧!
送了施主到醫療部後，便立刻與四筒調換崗位吧!」

六筒點頭表示明白,一面摸著咕咕叫的肚子，一面含淚的雙手合掌對著我們鞠躬
「施主們，我們有緣再見吧!」

隨後,夢為帶領我們到少林寺專門用來招待貴賓的房間。
這間房間的佈置和少林寺其他地方並沒有太大的分別，唯一不同的是這裡可能配置了除味的系統，房裡完全嗅不到完全沒有任何焚香的氣味。
當我們坐下後，一名和尚進入房間，拿來了幾杯熱茶並分配在眾人的面前。

肚子已經餓扁的我看準和尚放下最後一杯熱茶的那一刻，馬上舉起手來大叫

「我想要常餐A，熱檸茶!」

有起身去廁所同飲水

會長(細個)同時仔真係好qq

強牛治

時仔好正

細個就叫qq,大個就叫on9

會長細個先岩

如果顏值高既話大個叫天然呆

一早已經覺得會長個樣就係hunter個會長

估唔到夢為大師都咁潮

因為今篇我轉用速成打....所以其實係打錯字

以為專登

成功呃哂讀者

+1

經常在茶餐廳進餐的我，久而久之便養成了一個習慣–當侍應生放下茶杯後，就是顧客叫食物的時候。
所以當和尚放下了最後一杯熱茶的時候，我便順其自應的說出我最喜愛的常餐A。

雙親聽到我這一句常餐A後，紅起臉來連忙的向夢為賠罪，表示我少不更事，希望夢為及在場的另外一個和尚不要見怪。

看見雙親一臉尷尬的樣子，我的腦海裡瞬間充滿著疑惑，完全不知道自己做錯了甚麼。

夢為聽到我的要求後，開懷的大笑了起來，向雙親表示我並沒有做錯任何事，不用道歉。
「我不太經常到茶餐廳進餐，你可不可以告訴我常餐A裡面有甚麼食物呢?」

我吞了一下口水，純熟迅速的回應起來
「沙爹牛肉麵，火腿奄列，烘底牛油多士!」

出乎雙親意料之外，夢為不但沒有婉拒我的要求，反之詢問雙親起來
「那不如我們每人來一個常餐A? 至於飲品方面，我提議我們每人一杯紅豆冰?」

聽到紅豆冰這三個字後，我的眼晴像發了光似的，大聲讚好。

所謂入鄉隨俗，在主張素食的佛門清淨地上吃常餐A明顯是於禮不合。有見及此，父親不好意思的向夢為說
「這樣某程度上不太好吧! 我們吃幾個饅頭便可以了!
在少林寺裡吃肉類實在太沒有禮貌了!」

夢為舉起右掌，用著認真的語氣回應父親
「施主此言差矣! 剛才那件不幸事件是我們少林寺處理不當，令到兩位施主受驚。我們少林寺希望透過這午餐以作賠罪，料理的選擇權當然是交由兩位來決定。

至於素食那方面，施主你太可不用擔心，我們少林寺的廚房是非常專業的!」

說罷，夢為便著命該名送茶的和尚前往廚房，命廚師準備四份「常餐A」和紅豆冰。

聽到夢為的解釋後，雙親的好奇心瞬間的爆升起來，心裡疑惑著少林寺版本的常餐究竟會是如何。

大概過了十分鐘左右，門外傳來敲門聲。一名和尚手持四份常餐A及紅豆冰進入了房間。

以他們茶餐廳出餐的速度來說，十分鐘內完成四份常餐A在速度來說可以算是為中規中矩。
可是常餐A對於少林寺廚房來說可謂是從來沒有做過的菜，他們卻能夠在十分鐘內完成四份常餐A，雙親對此讚歎萬分。

更甚的是，少林寺版本的常餐A外貌和散發出來的香味與他們茶餐廳的出品非常近似。
如果把少林寺和茶餐廳的版本同時間放在同一桌上的話，雙親也沒有百分百信心可以準確的分辨出其兩者。

當常餐A放到雙親的面前時，紅豆冰上的雪糕第一時間便引起了雙親的興趣。雙親立刻用茶匙把玩雪糕，他們出奇的發現其質感和外貌與普通的雪糕完全無異。

雙親對此感到非常困惑，一來少林寺理論上應該沒有忌廉製作雪糕，二來雪糕絕不是十分鐘內便能夠可以製作出來的食物，那麼他們面前紅豆冰上的「雪糕」究竟是如何製作出來的?

夢為貌似能夠閱讀雙親內心的說話，輕輕的笑了起來
「這是白豆腐!」

雙親露出難以置信的樣子，馬上拿起茶匙把「雪糕」吃起來。
然而，當他們咬下「雪糕」的那一刻，他們明白到夢為並沒有說謊，整個雪糕球是由豆腐組成的。雖然其甜味比不上市面上的雲呢嗱雪糕，但冰豆腐經過特別處理後的確擁有著雪糕的特點–清涼且甘甜。

吃下雪糕後，雙親小心翼翼的用茶匙拌起紅豆冰內的紅豆，仔細的研究著那些紅豆又是用甚麼材料製成的。

看見雙親認真看著紅豆的樣貌後，夢為嘆了一口長氣
「那些都是真正的紅豆來的!
這裡的食物全是素食，不含任何肉類成份。
儘管如此，過中的味道絕對不會比用肉類製成的為差!」

正當茶餐廳大廚的父親點頭表示認同的時候，我衝口而出的說了一句

「這塊沙爹牛肉很難吃!」

用了速成後,的確打快咗D

我仲差兩篇加更,一有時間就會找數

練得好倉頡會再快啲
不過都收貨 加油

加油
btw童言無忌

黎啦黎啦
條金脷黎啦

倉頡太難

我想一下打_林正

把錯誤當成事實

原本用咩打字？

手機手寫

痴線咁緊係慢

係咪就因為食咗沙嗲牛肉所以知道有金舌頭

會長兒時：

「牛肉冇牛肉味，但係你為左掩飾，專登加D沙爹汁將佢做成沙爹牛肉，但係咁做太天真，因為你根本無用到真正的沙爹汁,表面同裡面一D辣味都無。好好地一塊沙爹牛肉，俾你整到冇牛肉味亦都冇沙爹味，失敗！」

痴線用手機打文
我係故台都一排 好少見用手機打文嘅人可以完到一個故

因為我唔知佢用咩打文

😂😂😂😂

所以壽司故的字數其實係好少

有D字的速成碼我係死記,TV甚...同埋速成個説字會變成說字...可以點搞

哇手寫

沙嗲牛肉麵，故名思義就是沙嗲牛肉加公仔麵。

看似簡單，其實很難。

作為一份上品的沙嗲牛肉麵，牛肉必須鬆軟易入口，肥肪與肉的比例不能過高;沙嗲味亦不能過辣，否則便會功高蓋主，牛肉的鮮味無法浮現出來。

不過，沙嗲牛肉麵決勝負的位置很多時候並不是在於沙嗲的辣度，而是在於沙嗲味能否完全滲透到牛肉的內裡。

如果廚師最後才把沙嗲汁倒在牛肉公仔麵上的話，那就肯定是沙嗲牛肉麵中的下下品了。
至於麵條質地那方面，各人喜好均有不同，在此就不一一講解了。

少林寺版本的沙嗲牛肉麵理所當然的沒有用上牛肉，當中的風味自當然與茶餐廳版本相差一截。但以味道作比較的話，以「難吃」這個評語來評論素食版沙嗲牛肉麵又未免過於武斷。

當我大聲對「沙嗲牛肉」作出評語後，雙親感到非常羞愧，立刻以嚴厲的目光注視著我，間接的指示著我不要再說話起來。
與此同時，雙親亦拿起雙筷夾起「沙嗲牛肉」，一嘗「牛肉」是否真的如我口中所說的這麼差劣。

擔任茶餐廳廚房工作的父親吃了幾下牛肉後，不斷點頭的讚許

「這塊牛肉是由麵筋再加上不同的香料而做成。廚師巧妙的在麵筋內加上黃豆，使其質感與牛肉相近;香料的選用和份量配合得非常好，非常惹味!」

在評論食物的方面上，父親的每一句評語也是非常客觀及公正的。
這點我是非常清楚的，因為他從來沒有評論母親所煮食物的味道，每一次他也是說感謝她花上了不少時間和心機而曚混過關的。

但正因如此，我心裡感到非常委屈，因為我肯定父親此時大概是認為我在說謊吧。

「你不覺得吃下牛肉後整個人變得很累的嗎?」

我把吃下牛肉後的感受訴說出來，渴望著父親會和我的看法一致。

「不。我沒有這個感覺。」父親斬釘截鐵的回應著我。

母親聽到我的說話後大為一驚，馬上用手測量我額頭的體溫查看我是否發燒。
雖然她感受不到任何發燒的徵狀，但她生怕牛肉可能不衛生，命我和父親不要再吃下牛肉。

聽到我的吃後感後，夢為感到大惑不解。他並不相信少林寺廚房的衛生會有問題，但同時間他亦不相信我會無故的說謊起來。

他夾起了一塊牛肉放在口中細嚼後，突然用上了呼喝的方式質問送餐的和尚
「誰負責今次這貴賓的用膳?」

該名和尚拿低著頭低聲的說

「九筒師兄。」

金舌頭出黎啦

由今天起開始加速,每日朝早一更,黃昏一更,加快故事推進速度。

gogogo

會長童年都講左就黎一個禮拜？

係,我自己都頂唔順

係文呀！

睇完呢到覺得金舌頭好唔值錢
不過主角幾時出，有主角威能應該勁d

無錯, 金舌頭並不是這樣簡單....

「九筒?為何會是由他負責今次的用膳的?」
夢為雖然用著驚奇的語調問著該和尚，但他的臉部表情完全沒有流露半點驚訝，給予外人一種感覺他一早已經知道答案似的。

該名和尚驚恐的吞了一下口水，口齒不清的說
「因為現在是午餐時間，所有師兄們均在用膳，只剩下九筒師兄一人有空可以擔任廚房的工作...」

夢為皺著眉頭，右手的拳頭輕輕的敲了額頭一下，暗嘲自己在這用膳安排的確失策了。

母親看見夢為的神情動作後，連忙追問夢為
「是不是食物真的有問題? 要是真的話，現在霍亂菌肆瘧，我想帶我的兒子去看醫生作身體檢查...」

夢為把雙掌伸前，一臉認真的樣子
「不! 我用性命擔保食物的衛生完全沒有問題!
我一時三刻也很難解釋整件事情...只能說有人把不必要的感情放進食物裡，而你的兒子恰巧能夠感應到...」

聽到夢為這無稽的回應後，雙親的頭同時間仰後了起來，斜著臉的對著他，開始懷疑著夢為是否在策劃著甚麼陰謀。

夢為對雙親的反應表示完全理解，同時間他亦明白到唯一能夠改變現狀的方法就只有用行動來證實自己的言論。

「各位施主請稍等片刻，貧僧會親自下廚證明我剛才的言論。」
夢為的話剛完的一刻，房裡突然刮起了一陣寒風，他整個人瞬間的消失了起來。
由夢為說話到消失的一刻全程不過三秒，雙親沒有時間作出思考，完全反應不及起來。

當我吃下牛肉的那一刻，一股辛酸的感覺從心而生的傳遍全身，整個人好像突然勞役了一段很長時間似的，感覺非常疲累。

可幸的是，這種感覺並沒有在我身體逗留一段很長時間，大概兩三分鐘後那種鬱悶的感覺亦隨之而消失。

「那些疲勞的感覺突然間好像消失了!」 我舉高雙手伸著懶腰，自言自語的說著。

聽到我這番話後，母親並沒有鬆一口氣，反之不斷的問著我身體上有沒有其他不適的地方。
父親在母親詢問我的期間，偷偷的夾起了我那碗沙爹牛肉麵的一塊牛肉，閉著雙眼品嘗過中的味道。

「他那碗牛肉麵的牛肉並沒有變壞，而且味道和質感跟我那碗亦沒有太大分別。

兒子上午行了很長的路，直到來到少林寺這裡才能有機會坐下來，所以身體才會感到疲累吧!

這份疲勞感大概和這裡的食物無關吧!」

正當我想解釋我沒有弄錯兩者分別，疲勞感的確是由牛肉而來的時侯，一陣寒風突然之間刮起，夢為在房間沒有打開門的情況下無聲無色的出現在眾人的面前。

他雙手放在身後，微微低頭用著恭敬的態度說
「各位久等了，

千芹還是嗶乎?」

諗左好耐先get到講緊咩

chicken or beef?

仲可以用google嘅語音轉文字, 快過用手寫好撚多㗎

準確度係零

chicken or beef

可能係你預設唔係廣東話？

iPhone voice typing

Google都幾準架喎

對比起都係Google準確啲
利申：用緊iPhone

雖然雙親學歷不高，但是簡單的英文他們還是聽得懂的。

「雞肉還是牛肉?」

在剛才沙嗲牛肉麵的陰影下，我和雙親心有靈犀的選擇了同一個答案
「雞肉。」

夢為的嘴角向右上揚，一臉滿足的輕聲說著
「不出我所料..
好...既然我和施主你們有緣,就讓你們看一下我們少林寺的新產品吧。」

他蹲了起來，打開了他手中拿著的木竹筒。

我低頭一看，只見裡面有三個形狀像一隻小雞似的饅頭，饅頭上的正中心寫著英文字「Chicken」，而右下角則有三個細小的大階英文字「PSV」

父親低頭一看，雙手不受自主的拍掌起來。他不斷的由製作技術的角度來觀賞饅頭，完全沒有品嘗饅頭的意圖。
「原來雞肉的意思就是小雞形狀的饅頭....

不過這個饅頭的製作功夫可不簡單，連小雞細小的翅膀也栩栩如生的刻在饅頭上!

嘩! 細看一下，小雞的翅膀上還掛了一個細小背包形狀的饅頭...

背包饅頭中有一個像書本形狀的小饅頭...上面寫著...小學中文...

饅頭中饅頭中饅頭.......妙!

唔..從整體外觀來看，小雞的小嘴和雙腳這麼的幼細，在製作饅頭的過程中稍一不小心的話，很容易就會把小雞的嘴和腳弄斷吧....」

聽到父親的讚賞後，夢為的雙眼瞪起，曈孔擴張，像找到知音似的和父親詳談了起來，旁若無人似的討論烹調心得。

母親剛才不斷的阻止我進食常餐A的食物，沒有食物下肚的關係我肚子餓得咕咕的響了起來。趁著母親沒有留意我的一刻，我偷偷的從木筒裡拿起了其中一個小雞饅頭，對著小雞饅頭的嘴部一下咬下去。

饅頭剛出爐的關係其表面溫度非常的高，我張開嘴巴不斷呼出白色的熱煙，使饅頭降溫好以入口。

母親察覺到白色的熱煙從我那方向傳來，從中得知我偷吃了小雞饅頭。正當她準備責罵我的時侯，我連忙的把小雞饅頭嘴部吞下肚，先聲奪人的大叫

「這小雞饅頭非常好吃! 吃下去令人有一種很愉快的感覺!」

我這一番話不但截斷了母親的指責，同時間亦引起了夢為和父親的注意。

聽到「愉快」這個形容詞後，夢為右手蓋起右眼，後仰著頭的大笑起來。

「愉快？這是理所當然的！
這饅頭可是我最新的得意作品，

愉快動物饅頭呢!」

我都係用速成算

會長(細個)

會長細個都同時仔差唔多

正想講

愉快動物餅

正呀喂

我

愉快小雞饅頭

上面印左chicken

根本就一樣

有金舌頭的L樣全部的性格都係咁,好似係。

愉快動物餅係Hen,因為食小雞太殘忍

愉快動物饅頭

忍唔住住街笑左

愉快動物饅頭🐤🐥

忍唔住係街笑左😂😂

頂 真係忍唔住笑左

母親完全聯想不到動物形狀的饅頭和少林寺有甚麼關係，一臉疑惑的看著夢為。
「愉快動物饅頭...就是你剛才所說的少林寺新產品?」

夢為整個人看起來非常失落，概歎的點著頭
「沒錯，我希望用愉快動物饅頭來拯救少林寺。」

「拯救? 少林寺發生了甚麼事?」父親皺起雙眉，高聲的問著夢為。

夢為右手輕掃其光滑的頭部，展露出一副懊惱的神情
「實不相瞞，我們少林寺現在的財政入不敷支，再這樣持續下去的話便會有閉寺的危機。
我思考了接近了一年，最後決定參考隔離對手叉叉牌牛奶的做法，靠著創立自己的品牌以維持財政平衡。

我之前構思了很多的想法，包括少林綠豆沙，少林飯團等等...
但最後我所有的想法全都被師兄弟們否決。

今次這個愉快動物饅頭的想法是我暗地裡進行的，現在停留在如何可以製作更多動物品種的階段，所以少林寺內至今還未有一個人嘗過這饅頭的。

當我能夠製作大概四十多種動物饅頭的時侯，我便會一口氣的向他們講解我崇高的理念!」

雙親聽到夢為的這個計劃後，臉部均流露出驚訝的神情，想不到愉快動物饅頭竟是少林寺的未來生財工具。

稍作一定神後，精打細算的母親拿起了其中一個小雞饅頭仔細的打量著;同時間右手不斷的撥動手指，活像空中有一個算盤似的樣子
「饅頭是少林寺的基本糧食，再加上製作的用料成本不高，要大量生產的話並不困難。

在饅頭上刻上動物的英文名的想法也挺不錯，應該會吸引到不少家長買給他們的子女;至少我會因為這個原因而買下這個饅頭。

整體來說這個小雞饅頭看起來也算可愛，應該也會吸引到一定的少女客源。

只要你定價不高的話，這個生財大計應該可行。

只不過.....」

「只不過甚麼?」夢為一臉緊張的追問母親。

笑還笑,停車

記得熄匙

「只不過甚麼?」讀者們一臉緊張的追問薯仔。

薯仔: 你地俾我抖下啦

「只不過你這個小雞饅頭毫無表情，又如何稱得上愉快呢?」
母親的眼睛貼近小雞饅頭的嘴部，確認它並沒有微笑或開口大笑。

夢為起初以為母親會有甚麼的驚天地泣鬼神的提議，故此非常仔細的用心聆聽她口中的每一隻字，誰不知倒頭來她原來是執重於愉快這兩個字。

「我之所以命名它為愉快動物饅頭，是因為這個饅頭會帶給人愉快的感覺，而不是饅頭上的動物帶著笑臉的這樣簡單。」夢為用著認真的語氣說著，一點也不像在說笑似的。

雙親聽到這番「謬論」後並沒有把夢為的說話放在心中，只是輕輕的一笑置之。同時間，他們也感到有點肚餓，故此便從竹筒中拿起了小雞饅頭，大口大口的咬下去。

「很有水準!饅頭用上了山水以作蒸煮，表面散發出一種細膩的清香味;雖然饅頭的內部非常鬆軟但過中的質感仍能保持一定的厚實感，和市面那些像吃空氣似的饅頭截然不同。但是...」
父親欲言又止的沒有再說下去，母親見狀後便立刻替父親說下去

「但是一點愉快的感覺也沒有!」

夢為對母親的「批評」只是以大笑三聲作回應，隨後便叫著我吃下雙親手中的饅頭，說出過中的味道和感受。

我強行的扯下雙親手中小雞饅頭的雙腿，默默的吃起「鳳爪」起來。

「和之前一樣，這饅頭令我的心情變得很愉快!」我一邊咬著饅頭，一邊說出個人的感受。

母親照顧我多年，我是否說謊她一眼便能看穿。在這一刻，她心底裡非常清楚我剛才的說話是由心而發出來的。

「為甚麼會這樣的?
難道是因為太餓的關係，所以只要吃下任何食物也會感到愉快?」
母親腦海不斷想著其他的可能性，完全無法相信我能夠從小雞饅頭中得到愉快的感覺。

夢為合起雙掌，振振有詞的向母親作出質問

「如果真的是這樣的話，那為何他吃下沙嗲牛肉的時侯並不感到愉快，反而會覺得疲倦呢?」

對此提問，雙親完全無法反駁起來。

夢為閉起雙眼，把自己藏在心中良久的想法說出來
「一切眾生，皆依食住。
你的兒子與佛有緣，故此佛祖賜予了你兒子的舌頭品嘗食物中情感的能力。

緣起緣滅，皆有定數。
我和施主們今天之遇，是由與佛之緣而引起。

在下有一個想法，

如果讓你的兒子接受少林寺的免費義學，施主們又有何看法呢?」

主角由時仔變咗會長

會長童年時期應該未有愉快動物餅
唔通而家超市賣果d係由少林寺改良出黎?

會長只是配角

大象係佛教的象徵

而愉快動物餅的包裝盒右下角....

即刻想落街買包愉快動物餅

要有金舌頭先食到當中的愉快,好似係

機器整既餅邊有感情

你岩
無人情味

會長side track完未 入黎為睇時仔

過多兩三日完,講咁多會長少年時係因為會同後期有關

但而家先仲喺時仔兒時回憶 會唔會個時間線返返去佢成年tb繼續講㗎

我們整家人在佛誕當日參拜寺廟,目的全是為了拜祭佛祖,別無他想。

整家人被邀請到少林寺進餐完全是意料之外；起初雙親還在猶疑如何婉拒夢為的邀請,只是我心直口快的答應進餐,雙親為免尷尬才無奈的接受邀請。

只是,雙親萬萬也想不到,事情最終會發展到夢為提出邀請我入學少林寺學校的這個地步。

父親一開始時完全拿不定主意,在權衡利弊的期間,他想起了茶餐廳的那個巨型木魚。

我們這一家的祖先為佛教的木魚所救,證明與佛有緣；而今天適逢佛誕,少林寺的高僧卻突然提出入學的邀請。正所謂冥冥中自有注定,父親心想

「難道我們這家族真的與佛教有緣？」

畢竟此決定將會影響我之後的學業和出路,父親認為如果單憑與佛有沒有緣的理由而作出決定的話亦未免過於草率。

正當他欲詢問母親的意見時,母親竟然擅自大聲的對夢為説

「好！」

我事後曾經詢問母親為何當時會這麼快的作出這個決定,她只是輕描淡寫的説

「茶餐廳平日下午茶時段經常坐滿了買完餸菜的師奶,我經常偷聽到她們説少林寺學校師資優良,經常培養出優良的學生,但其入學條件非常苟刻,只有非常的少數人能夠順利通過入學考試。

大師那時竟然主動邀請你,我當然立刻抓緊機會,幫你決定入學。」

就是因為一群師奶們的茶餘飯後話題,我便無故的成為了少林寺學校的其中一名學生。

少林寺的入學儀式非常獨特；夢為會親自替每個學生剃光頭,並在剃髮程序後給予學生一個法號。

當天夢為替我完成剪髮後,不假思索的便為我起了一個法號,名為

「金菇」。

因著少林寺提供免費教學的關係,雙親把省出來的錢請了一個侍應生和一個廚師到茶餐廳工作,大大減低了他們工作負擔。而少林寺學校奉行上下午學制,我被編排到上午班上課,所以下午我有非常多的空餘時間,間中雙親也會讓我到茶餐廳幫忙,做一些非常簡單的清潔工作。

少林寺的上課模式與普通的學校無異,唯獨不同的是增設了佛緣課。

但説穿了佛緣課其實根本與佛學或緣份甚麼的完全沒有關係,只是不折不扣的金舌頭訓練課程。

在課程中我學懂了不少金舌頭的理論和知識,從中我更明白了為何之前那碗沙嗲牛肉麵的沙嗲牛肉會帶出一陣疲勞感；九筒在少林寺出名像狗似的接受任何人的命令,整天不眠不休的辛勞工作。

而有趣的是,我在少林寺裡看見了佛誕當天打架的那兩個人。
跟六筒對打的大漢最後受到夢為感化成為了少林寺學校的校工,法號名為五萬,負責保護學生的安危。

六筒因着跟四筒調換工作崗位的關係,日夜留守在廁所裡作清潔工作,終日不見天。有時在廁所看到他的時候,他總是低着頭尷尬的苦笑起來。

總括而言,在少林寺學校可謂是過得非常美好,風平浪靜。

直到了第一年期終考試的一刻,亦是我和白深秦相遇的時期,我才明白到

自己只是一隻井底之娃。

時仔兒時->會長講自己兒時->時仔兒時->時仔青年時->時仔成人時->.....

金菇

甘尚生,取其姓；菇就...

耐啲差啲唔記得邊個係白深秦
Feel到進度開始快左

從不拉布,好似係。

邊個黎

白深泰

葵涌西餐學院會長

井底之娃係咩公仔

公仔?

講咗太耐回憶 唔記得哂
個白咩咩係會長死敵？

屌睇到了
表示唔記得咗

娃
係蛙先啱呀薯仔

SHXT

少林寺的考試制度非常嚴格，任何科目均不設補考。
要是學生在任一科目取得不合格成績的話，便會立刻被趕出學校;當中並不設有任何求情的機制。

普通中英數等科目的考試對於我來說可謂是輕易而舉，我一點也不擔心。

我擔憂的，只有是少林寺獨有的佛緣科。

在佛緣科考試的那一天，考官甜筒高僧召集了上午班的所有學生，並向每人發放了三個饅頭。

「這三個饅頭裡當中蘊藏著八字真言及一幅圖畫。
我不理會你運用甚麼方法，只要你們在三日後能夠寫出饅頭裡的所含有的文字和完整的畫下內裡的圖畫，便會當作為在佛緣科取得合格的成績。

為防止大家交換答案，每人的試題內容均與別人的均有所不同，所以大家好自為之吧!」

當聽到此考試的時間為三天的時侯，眾學生包括我均顯得非常惆悵。
大家心底裡完全明白，考試時間越長的話，其題目難度亦會越高。

當確認所有人均獲發三個饅頭後，甜筒便高聲的說
「考試開始，三天後再見大家。
在這之前請把你的答案預先寫在紙上，當天同樣時間將會立刻核對答案並公佈成績!」
說罷，他便施然地哼著歌的離開現場。

甜筒考官離開後，我馬上拿起其中一個饅頭，一口的把饅頭的三分之一吃掉，閉著眼睛的細味當中所含有的文字圖畫。

然而，出乎我的意料之外，這個饅頭和平時在少林寺吃的非常不同。

少林寺所製作的饅頭大多是淡而無呼的;而這個考試用的饅頭卻出奇的甘甜，貌似是在烹調的過程中用上了甘蔗汁。

撇開味道來說，我所看見的是一個火柴人公仔，而在其旁邊有一個球體狀的物體。而當中的八字真言，我只隱弱的看見第三個和第七個字。

XX不X ，XX狂X。

我慌忙的觀察其他學生的表情，只見全部均顯露出苦瓜乾般的面色;他們大概也和我一樣，無法完全的解讀饅頭內的訊息。

我嘗試冷靜的慢慢思考，但一時之間我的確想不到有甚麼解決的辦法。
故此我只有漫無目的向四周張望，奢望著有人會突然間獻出妙計拯救大家。

就在這個時刻，我突然間發現饅頭的正中心裡原來暗藏了一張細小的字條。
我連忙的打開來看，

只見上面寫著「對不起。」

有故睇

遲D就唔會唔記得

會長個頭

當發現饅頭裡藏有寫著「對不起」的紙條後，我便立刻把這個消息告知給身旁的同學。

一傳十，十傳百。

這個消息很快的便傳遍所有的考生耳中，而他們亦發現饅頭中均有寫著「對不起」的紙條。
對此，有些人認為這是一個提示，亦有一些人認為這只是一個惡作劇。

起初我想過「對不起」這三個字是一個提示，尤其是我那句八字真言的第三個字是「不」字--

X對不起,XX狂X，

但是當我想起甜筒說過每個考生的題目不會重覆之後，我便知道這個說法是說不通的。

想了好一會兒後，我始終無法參透紙條想帶出的是甚麼訊息。
我把紙條放進褲袋裡，急忙的去向寺裡的其中一個地方。

佛緣課的導師曾經說過，視覺、嗅覺和味覺是互相緊扣相連的。
當食物放在我們面前的時侯，其外表的顏色及所散發出的氣味將會在我們腦部中形生了一個潛意識;而這個潛意識將會影響我們對食物味覺的判斷，使我們無法準確分析食物內所含有的情感。

少林寺裡有一個地方名為佛緣室，內裡二十四小時均會有人負責確保成千上萬的焚香停留在點燃的狀態。
焚香的氣味將會完全的癱瘓內裡的人的嗅覺，好使使用者可以在不受嗅覺阻礙的狀態下感測食物內的情感。

我急忙的拿著饅頭走到佛緣室，如我所料的,我在門外已經看到有不少考生在內品嘗著饅頭。
他們的想法跟我一樣，希望在佛緣室的幫助下找出饅頭內所藏著的答案。

我找了一個幽靜的角落坐下來，閉著雙眼慢慢的細嚼那個被吃了三分之一的饅頭。

出乎我意料之外，在癱瘓了嗅覺的情況下，我所看到的文字和圖畫跟之前的竟然和完全一模一樣，沒有任何變化。

我一臉失望的離開了佛緣室，漫無目的走到了在少林寺的其中一個蓮花池旁，有意無意的坐了下來。

我當時的心情非常的徬徨，如果我在佛緣科考取不合格成績的話，我便會被趕出學校，再也無法享受免費教學;雙親亦會因此解僱茶餐廳的員工，好使能夠騰空足夠的金錢支付我在少林寺外讀書的學費。

一想起雙親二人獨力支撐茶餐廳的辛勞樣子，我不禁流下眼淚，並默默的痛斥著自己的無能。

無形間，一股寒風吹來，我不自覺的吃起了那個所剩無幾的饅頭起來，

那個我認為是一生人中吃過的最苦和最鹹的饅頭。

諗起少林足球 太極功夫整饅頭

任憑臉前的食物是甚麼驚天美食，若一個人的心情不好的話，其味道亦只會是淡然無味或是苦澀無比。

一個理應是甜絲絲的蔗汁饅頭，就這樣的被我淚水及心情影響下變得又苦又鹹，非常難吃。

我閉上雙眼，嘗試感應饅頭內裡的文字和圖畫。大概是在負面情緒的影響下，這一次我甚至連火柴人的簡單圖案也看不到;腦海裡只是充滿著雙親獨自在茶餐廳工作的畫面，其他額外的情感或事情腦裡完全容納不來。

「咚!咚!...」

遠方此時傳來十二下鐺聲，這鐺聲正表示著現在時間為十二時正，是少林寺的午飯時間。

在平常的日子裡，我均會在下課後與同學一起在少林寺內吃午餐，然後才回家裡做功課或到茶餐廳幫忙。
但此時此刻，我完全沒有心情進食，肚子一點也不感到肚餓，所以便決定呆坐在蓮花池的旁邊，默默的虛渡光陰。

在我呆坐的期間，一陣刺骨的寒風突然吹來，而且還伴隨一把熟悉的聲音。

「金菇，你為何不到少林寺吃午餐呢?」夢為不知從何時間起突然的站在我的身旁，用著關懷的語氣問著我。

我把早上直到現在所發生的事一五一十的告訴夢為，向他解釋我完全沒有心情吃午飯。

夢為細心聆聽我的鈙述後，默不作聲的拿起了我第二個饅頭，撕開了一小部份放進口裡。

細咬了幾下後，夢為突然間會心微笑起來，輕聲的自言自語

「這甜筒的幽默感...真是不是所有人也能夠接受到...」

夢為把饅頭交給我，一臉嘆息的跟我說了起來
「還記得早陣子我在研發愉快動物饅頭嗎?
前幾天我收到消息，在不久的將來日本將會向香港出口一種零食--愉快動物餅，其概念和我那個愉快動物饅頭的不謀而合。

得知這消息後，我當下立刻停止研發愉快動物饅頭。
因為如果我們少林寺真的推出愉快動物饅頭的話，只會招來閒話，說我們抄襲別人以圖謀利，最終只會影響少林寺的聲譽。

但是沒有愉快動物饅頭這額外收入的話，我們可做的只有是減少支出，好使寺裡財政收入平衝。
我前幾天跟甜筒說過寺裡現在的狀況，請他想辦法盡量減低寺裡的支出。

只是想不到,他竟然會對你們一年級生著手，用一些高難度的題目刁難你們，把你們趕出學校，好使寺裡支出大大減低...」

我當下驚呆了好一會兒，原來我們根本沒有足夠的能力讀取饅頭內的文字和圖畫;然而甜筒他本人對此也是十分清楚的，為了寺廟的運作他選擇放棄我們。
我想了一想，那張「對不起」的紙條大有可能就是甜筒本人所寫下的，目的是為他這個強硬的手段向表示致歉。

我的心情由悲哀轉折為憤怒，為甚麼要偏偏選擇我們一年級生呢?
正當我想站起來找甜筒理論時，夢為用右手輕力的按著我膊頭，若有所思的說
「我跟金菇今天的相緣可算是一種緣份，或許這也是佛祖的安排。
我佛慈悲，就讓貧憎為你指點迷津吧!
金菇，

你有沒有吃過堅打出奇蛋呢?」

我想了一想，那張「對不起」的紙條大有可能就是甜筒本人所寫下的，目的是為他這個強硬的手段向我們表示致歉。

儲左一個星期先睇都未完會長的回憶，時仔幾有家教聽會長講咁耐都會頂唔順訓左

kinder 出奇蛋

已經訓著左，無聽到

會盡快加速......

依家叫奇趣蛋

夢為啲英文真係

你笑方丈?

樓主被發現真相

至憎抄人

吃過堅打出奇蛋, 再吃饅頭,腦中即出答案

再因此啟發, 發明茶走

佛門清淨地,只能吃素

朱古力唔係素黎咩？

有魚膠粉
好似係

「我有吃過，不過我不太愛吃外面的朱古力外殼，因為那實在太甜了。」
我簡短的回應夢為的問題。

夢為豎起拇指，表示贊同
「我和你的意見一致，那外殼的確是非常的甜。

但是我想問你一句，你吃出奇蛋的真正目的又是為了甚麼呢?」

我遲疑了一下，不太明白夢為問這條問題的用意是甚麼。
「真正目的...? 就是為了裡面的玩具吧。」

夢為點了幾下頭，並拿起了我其中一個饅頭講解起來
「沒錯，出奇蛋的主體就是裡面的玩具。
包圍玩具的外殼有些人會認為是一個額外獎勵，亦有些人會認為是畫蛇添足。

無論如何，要獲取裡面的玩具的話，你必須要打開那層甜膩的朱古力外殼才行。

同樣的道理，現在饅頭裡的主體為裡面的訊息。
而圍繞訊息的外殼並不是饅頭本身而是蔗汁的甜味，過中的甜味混淆了你對訊息的接受能力，故此你無法完整的讀取內在的圖畫和文字。

只要你打破了其外殼，你就能細閱甜筒在饅頭留下的笑話。

不.. 甜筒在饅頭留下的考試題目。」

夢為這番指導令我恍然大悟了起來，原來蔗汁在饅頭的甜味阻礙了我接收訊息的能力，怪不得佛緣室的焚香味完全起不到作用，所有的一切也是甜味在作怪。

但饅頭中的甜味，我又應該如何做才能抹去呢?

正當我想問夢為正確的方法的時侯，我才發現夢為整個人突然消失了。
我不斷的環顧地面四周，完全找不到夢為的任何蹤跡。

此時，我隱弱的聽到夢為的聲音在我頭上的方向傳來，

我立刻望向天上，

只見一隻巨型的大鵰快速的在空中飛過。

又點呀大雕

仲咩姐你

估唔到之前爸打你用手機打文

甜味阻住接收訊息，咁煉奶呢

係寫文...

九比一煉奶 好似好苦好難飲(太耐 印象中係)
所以同佢相反 就易啲睇信息?

係甜過龍導致暫時癱瘓甜個part 味蕾嘅運作

好記性

為了清除蔗汁饅頭中的甜味，我作出了很多大膽創新的嘗試。

把饅頭放在焗爐和雪櫃的冰格裡、灑大量的鹽在饅頭上、用水沖洗饅頭等等的無稽方法我也一一嘗試過，最後的結果當然是以失敗告終。

當天的晚上我曾經問過父親有甚麼方法可以消除蔗汁饅頭中的甜味，他一口的斷言
「若果你在製作過程中發覺太甜的話，你還可以加大量麵粉稀釋過中的甜味。但若果饅頭已經成型的話，那就沒有辦法了。」

那時侯我看見他言之鑿鑿似的，頓時生起了一種恐懼感，心想那豈不是我沒有辦法讀取饅頭中的文字圖畫。

但若果真的沒有辦法的話，為何夢為會指示我抹去饅頭的甜味呢?

難道我誤解了夢為的意思?

這個問題一直的纒繞在我的腦海裡，那天的晚上我完全無法安睡。

饅頭考試的第二天為星期六，早上六時左右我已經到了茶餐廳，周圍的觀看有甚麼物品可以抹去饅頭的甜味。
期間我發現了廚房的地下有點骯髒，所以便開起了水喉沖洗地下，清洗地下的污漬。
可能是那天晚上沒有睡好的關係，在清潔的期間我不小心的跌到了地上，鬆開了水喉。水喉的方向碰巧的對向砂糖的擺放位置，所有的砂糖一下子的變成了糖水起來。

就在這個時候，我的父親到達了「案發現場」。
他第一時間便走到我身邊，把我扶起來細心的詢問我有沒有受傷。雖然那時候我雙腿真的很痛，但當我看到那些砂糖全變成糖水的時候，我忍著痛的說沒事，只是焦急的尋找著水喉的開關，希望儘快阻止水喉繼續噴出水來。

父親看見我焦急的神情後，一邊關起水喉一邊笑著的跟我說
「最重要是你沒事，那些砂糖只是閒事而已。」

我待在茶餐廳的時間雖不長但亦不短，心底裡明白砂糖對於茶餐廳來說的重要性;尤其是砂糖是我們茶餐廳遠近馳名的奶茶的主要材料。

父親嘗試致電相好的批發商購買砂糖，但對方說最快也只能在星期日的早上把砂糖運來。聽到這個消息後，我決定把心一橫，跟父親說
「一人做事一人當，我現在出去問鄰近的商鋪可否借一些砂糖過來。」
我沒有等待父親的回應，一支箭似的衝出茶餐廳，出發去找尋那一間商鋪可拖捨一些砂糖給茶餐廳以作應急用。
當我跑出茶餐廳門口的那一刻，我聽到父親大聲的說
「一路小心!」

遺憾的是,沒有一間商鋪答應借予砂糖給茶餐廳，他們的理由不是說沒有儲備就是用異常不合理的價錢作銷售。
過了一小時左右，我身心俱疲，雙腿接近到達無法走路的狀態。此時我剛剛走到了一間上海菜的飯店門前，走松門，那裡的老闆看見我不堪的樣子時，立刻把我叫來坐下，並免費給了我一碟銀絲卷我果腹。

此時的我終於感到人間有暖，沒有吃早餐的我看見了熱騰騰的銀絲卷後便狼吞虎嚥的吃了起來。
走松門的老闆笑著的跟我說不用心急，並友善的提議我用煉奶伴著銀絲卷來吃的話，其味道會更佳。

我跟從他的意見，讓銀絲卷在煉奶池游泳一會兒後才放進口裡，閉著雙眼的細味過中的味道。

那過中的味道我至今仍記憶猶新，因為當中除了銀絲卷的油炸香味和煉奶的甜味外，

還有一陣濃厚及溫暖的人情味。

星期三將會完結會長的回憶

文呀

晨早輕輕一推

又返一返去茶走

銀絲卷

好耐無睇過

會加速

有時間的話

沒有茶走,就沒有會長

welcome back

唔係要除甜
而係要加甜落過饅頭度？

係要令自己食唔到佢既甜味

煉奶的甜味除了中和銀絲卷的油膩感外，還把銀絲卷的味道帶到另外一個境界。這美妙的程度就如把鹹肉糭拌在砂糖進食一樣，過中的鹹香和砂糖的甜味互相輝映，帶來了味覺的新衝擊。

創立煉奶銀絲卷和鹹肉糭配砂糖此等想法的人，亳無疑問的應受萬世後人敬仰和讚頒。

我把銀絲卷放在煉奶伴碟上，確保煉奶在銀絲卷表面形成一層厚密的外膜後，才緩媛的放進口裡慢慢嘴嚼。

在煉奶為主角銀絲卷為配角的情況下，當碟上還有兩大個銀絲卷的時候，伴碟上的煉奶卻一點也不剩。

走松門的老闆看見此狀後，哈哈的笑了起來
「煉奶我們餐廳多的是，我來幫你加添吧!」

「煉奶我們餐廳多的是」這句話在我腦裡不斷的迴蘯著，當頭棒喝似的激發了我的思維;雖然茶餐廳沒有砂糖沖製奶茶，但用煉奶替代砂糖的話不就是其中一個解救方法嗎?

想到這裡，我心裡的興奮感使我整個人充滿了活力起來，恨不得立刻回到茶餐廳裡把我這個想法告知給我父親聽。

我連忙大聲的跟老闆說多謝，並承諾明天會回來付錢，頭也不回的衝出走松門，向茶餐廳進發。
在我奔跑離開走松門的途中，我聽到老闆從後的大叫
「小朋友，這銀絲卷是我送給你吃的，你不用回來付錢的。」

回到茶餐廳後，我立刻把以煉奶沖製奶茶的想法告訴給父親。
他聽到這個想法後大為一驚，認為這想法絕對值得一試。

父親拿來了數十隻杯子、一大瓶煉奶和沸騰中的紅茶，不斷的試驗煉奶和紅茶的分量應如何安排才最為合適。
我趁父親專注研究的時候，靜悄悄的拿起了一個杯子，自己一人嘗試沖製奶茶了起來。我對剛才銀絲卷的煉奶味道還是念念不忘，所以「一不小心」的便把煉奶倒滿接近了整個杯子，紅茶只是裝樣的加了一些進去。

輕輕的把紅茶和煉奶拌混後，我便大口的把「奶茶」喝下去。

「很甜!」我閉起雙眼皺着雙眉，忍不住口的大聲說了出來。

這句話引起了父親的注意，當他看到我那半奶白色的「奶茶」後，一臉恥笑的跟我說
「你這根本和淨喝煉奶沒分別吧!
你一時之間喝下這麼多煉奶，你的味覺會變得遲鈍起來的。
我去廚房拿一杯清水給你吧!」

味覺會變得遲鈍起來?那豈不是....?

我拿起了放在我腰間裡的饅頭，一臉疑惑的咬了饅頭一口。

煉奶的甜味使我的舌頭痳了起來，暫時性的癱瘓了我舌頭對甜味的感覺，我完全感受不到饅頭的蔗汁甜味。

我閉起雙眼起來，

八字真言和過中的圖畫完完整整的呈現在我腦海中。

「這甜筒....」我竊笑的自言自語起來。

晚上會加更

早

甜筒放個甜筒既影像入去

早晨

個圖案同八字真言有關的

大家估下係咩

可能又係啲通勝英文

父親從廚房拿來了一杯清水,一臉疑惑的問着我

「為何你突然笑得這麼奸險起來？

你是否做了甚麼的虛心事？」

我雙手掩着嘴巴,搖頭的説

「我甚麼也沒有做。

我們還是快點繼續測試如何用煉奶冲製一杯好喝的奶茶吧！」

父親看了一看時鐘,「唔」的一聲回應了我後,

便埋頭苦幹的把不同份量的煉奶和紅茶混合起來。

為免阻擾父親的工作,我只是安靜的坐在一旁喝着清水,心裡默默的祈禱着父親可以盡快找出煉奶和紅茶的最佳比例。

然而,可能早上消耗了太多體力的關係,我不自不覺間的便進入了夢鄉。

在我熟睡的期間,一股芬香的奶味突然傳入我的鼻裡,我整個人亦因此從睡夢中清醒了起來。

我張開眼第一刻所看到的,是一杯微啡色的奶茶。

「趕快試試喝吧！」父親露出和藹的笑容,把奶茶放在我的手裡去。

我拿起杯子淺嚐了一口後,一時之間説不出任何話起來；這杯奶茶的味道實在太好喝,絕非普通的筆墨或言詞可以準確形容。

父親看到我驁訝的樣子後,便知道這杯奶茶是成功之作,因而滿足的笑了起來

「這杯奶茶之所以能夠誕生於世上,你絕對是功不可沒。

你來給他來個命名吧！」

「命名?這是用煉奶製成的,就把它叫作煉奶茶吧！」

「煉奶茶？其實我並不太想有個煉字在這個飲品的名字裡面,煉字很容易令人聯想起煉獄這個不好意頭的詞語,我覺得並不太好。

用另外一些字來命名吧！」

我用着詫異的眼光看着父親,心想剛剛才説把命名的權力交給我,但不消數秒間便輕易的否決了我的提議,這跟假民主又有甚麼分別呢？

我深思了一下,因着這杯「奶茶」的關係我才可以消除饅頭中的甜,那不如叫它作

「茶消？」

父親沒有多想,便用力的搖頭否決我這個提議

「這跟叉燒的發音過於相似了。」

既然「消除」這詞語不行的話,那麼用「抹去」便可以吧,我心裡這樣的想着。

「唔...那麼茶抹呢？」

父親的搖頭幅度比之前的更大

「不行,這是另外一樣東西來的。」

父親連番的否定使我漸漸的回憶起早上其他商鋪拒絕我的種種情景；同時間,我亦想起了是誰在這水深火熱中向我伸出了援手一走松門。

「那不如叫它為茶走吧！」我用着堅定的眼神跟父親説。

唔係英文

估中我切

咁大口氣

每人三次機會

路見不平，拔足狂奔

切得

屌你.....

你係咪痴線架....

菜已切

出多篇 如果唔係我幫你切菜

btw係咪真係秒左 我其實鳩up下咋喎

係呀
蟻多嬲死象呀

咁就出多篇當獎勵啦

我想切小薯仔多啲

日出時份出

小薯仔不死生的

好勁 咁都估得中

身呀屌你

執筆忘字

茶走，不但取其「走松門」的頭一個字，亦同時帶著抹走或消走的意思。
就我而言，這個命名完整的交代了其出處和由來，我對此非常的滿意。

父親看到我堅定不移的眼神後，二話不說的便在菜單上的飲料項目中寫上「茶走」。隨後他命我打開了茶餐廳的閘門，準備開始營業的工作。

因著茶走的關係，茶餐廳的生意異常的好，營業額足足接近比平日多出了一倍。而最令人振奮的是，十個客人中十個也認為茶走非常好喝，表示會再來茶餐廳喝茶走。

當天的晚上，我決定將成件事情的始末告知給雙親;由饅頭考試的開始說起，一直說到從走松門中得到啟發，過中一字不漏的將我的經歷和心情完全的訴說出來。
雙親聽完我的經歷後，給予了我截然不同的反應。
父親聽完後，只是捧腹的大笑了起來
「怪不得你今天這麼早便到了茶餐廳，原來就是為了考試。」
而母親聽完後，則立刻交給了我一些金錢，苦口婆心的囑咐我
「明天記緊付錢給人家及多謝別人的幫忙，知道嗎?」

第二天的早上，我拿著母親給予我的金錢，去到了走松門的門口。
我在門口環觀店內的四周，完全找不到老闆的蹤跡。
此時，一把聲音突然從店內傳出來
「你就是昨天早上的小孩吧? 那件銀絲卷不是說了不用收錢嗎?」

這把聲音顯然的不是來自走松店的老闆，我一臉的疑惑回應這把謎之聲音
「你是誰? 你為何會知道這件事情的?」

一名年紀跟我相約的光頭男孩突然在店內走了出來，叉著腰的說
「我的名字叫白深泰，是你昨天遇見的男人的兒子。
我爸爸剛有事外出，所以由我來暫時看管店鋪。
他跟我說你必定會在今天出現，並多番的吩咐我不能收下你帶來的錢。」

當我聽到「看管店鋪」的四個字後，不自覺的感到了愕然起來，心想這年紀跟我相約的小孩何德何能可以看管鋪頭呢，這傢伙肯定的是在吹牛。同時間，當我聽到他父親堅持不肯收錢的時候，我一時之間完全不懂得如何作出反應起來。

白深泰完全猜透了我的想法，右邊的嘴角向上揚了起來
「雖然說昨天的銀絲卷不用收費，但是今天的話可是會收足實價的，進來坐吧!」

當我在店裡坐下來的時侯，他用著侍應生的語氣跟我說
「那麼就和昨天一樣，一碟銀絲卷吧，好嗎?」
我一時之間無法接受同輩用著大人的語氣跟我說話，所以只是微微的點頭表示同意，沒有說出任何說話起來。

他跟我微笑後便大步的走進了廚房，大概過了五分鐘左右，他從廚房裡拿了一碟剛炸起的銀絲卷出來放在我的面前。
我拿起筷子夾起銀絲卷，把銀絲卷拈滿煉奶後，便一口的咬下去。
銀絲卷的味道和昨天一樣的好吃，只是...

我心裡突然間感到非常傷感，雙眼不受控的流起了眼淚出來。

白深泰立時把紙巾遞給我抹掉眼淚，並用著疑問的語氣跟我說
「你是少林寺學校的上午班生?」
他這突如其來的問題令我感到非常驚訝，我本能反應的把銀絲卷放回碟上
「你...為何會知道的?」

他右手食指輕輕的點了他的腦部幾下，暗指他是靠腦部思考推測出來的
「你不但是光頭，而且還能感受食物中的情感，十居其九是少林寺的學生。
但是我對你並沒有印象，所以我便推測你是上午班的學生。」

他的這番說話明顯的表示著他也是少林寺學校的學生，只不過他是下午班的學生而我是上午班的學生，所以大家才沒有在少林寺裡碰面吧。
我掃視了他全身幾下，才發現了他腰間裡也藏了三個饅頭，這也正正表示著他是一年級生，跟我一樣的正在考試期間當中。

我腦裡突然間萌起了一個想法;既然我沒法用金錢報答他爸爸的銀絲卷之恩，那倒不如我告訴他以茶走的方法來讀取饅頭的圖畫和文字以作報答吧。

當我一五一十的告訴他茶走的奧袐後，出乎我意料之外,他竟然只是一笑置之
「只是在饅頭加了些許蔗汁而已，我還沒墜落到要用上癱瘓舌頭味蕾這個手段。

不過我的志向是擔任外院生，所以今次考試不會寫下任何文字的。」

他囂張的語氣使我腦部間接的過濾了他頭半部的說話，但他後半部的說話卻引起了我的好奇心起來
「外院生? 這是甚麼來的？

還有的是，考試裡不寫下饅頭裡文字的話不是會被判定為不合格的嗎?」

聽到我這條問題後，白深泰的雙眼瞪得快要跌出來似的，表示無法相信我連這些基本的知識竟然也毫不清楚。

學校裡的每一堂我也是非常專心聽書的，按道理來說是沒有理由會跟漏的，
除非...

「可能我是插班生的關係，所以有一些事情我不太清楚吧。」

白深泰展示出一臉難以置信的樣子，用著質疑的態度詢問我
「雖然你是插班生，但你在少林寺也待了好一段時間吧，
你又有沒有曾經想過為何寺裡的和尚沒有吃肉也可以這樣的力大無窮，每天跑上山劈柴擔水呢?」

不過我的志向是擔任外院生，所以今次考試我是不會寫上任何文字的

仆街訓唔著一次過睇哂
好好睇 我是來劉明的

白深泰係同會長同年

薯仔次次新文都有驚喜

你想變薯條定薯片

薯蓉

齋切好難變溶

自膠

多謝你

歡迎新讀者

同是一年級生

主線會有驚無喜

成班變態

咁大口氣呀啦 人來，用日本城12蚊刀仔侍候

刀下留人

三次機會慢慢切

白深泰的這條問題就如一支箭似的射向箭靶的正中心，激發了我腦部的深層思考。
雖然我經常看到少林寺的和尚從山上帶回木柴和山水回到寺裡，
但我真的從來沒有想過，只吃素食的他們是如何應付這些高體力勞動的工作。

將心比己，如果我整天不吃肉類的話，身體的肌肉的確會變得無法用力似的，沒有可能應付砍柴等等的工作。

但在我的記憶中，那些和尚從山上回來寺裡的時候，其神情總是表現得輕鬆自如，活像對他們來說這些工作一點難度也沒有似的。

難道他們也像六筒一樣，暗中偷吃肉類食品補充體力?

「我真的沒有想過...

你可不可以告訴我他們是如何做到的呢?」我雙眼充滿期盼的看著白深泰，用著虛心的態度向他請教。

起初我沒有預期他會正面回答我的問題，心想他定會繼續用其囂張的態度來嘲笑我的無知。

誰知道白深泰竟然對我這種不恥下問的態度表示非常欣賞，並開心見誠的跟我講解過中的秘密與及少林寺的種種事情。

經過與他的一番長談後，我才知道少林寺的主要人手架構共分為兩大部份，內院生和外院生。
內院生的主要工作為統籌和處理供奉佛祖的事宜，外院生的工作則為處理寺裡日常運作及守衛少林寺等等。

少林寺之所以提供免費教學給予兒童，其主要的目的就是為了找尋及培訓適當的人才擔任寺裡的不同工作單位，好使少林寺的所有崗位能夠一代一代的傳承下去。

少林寺在收生程序中會作出初部的輪選，選出他們認為合適的人入學以作培訓，並以一年級的期終考試成績決定學生是否值得繼續接受少林寺日後的訓練

與及

從其佛緣科考試表現分辨出該名學生應該接受內院生還是外院生的訓練。

咁啫係金舌頭就做內院生？

要有金舌頭的潛能先可以做學生,

至於點分內院同外院就睇你考試表現

pish

你個名

追咗成個月嘅份量

推推支持巴打

本身今日得閒諗住打LoL,就係你依一下推令我

打少一場去寫文

我推多下

細細力再推

在清明或重陽節的時候，我們拜祭祖先的時候均會在其墓前放下食物或把米酒灑在地上，取其喻意將食物獻給祖先。

少林寺裡供奉佛袓的儀式和平常拜祭祖先的程序大同小異，和尚們會把饅頭放在不同的佛像前以作供奉。

奉獻用的饅頭和市面上買到的饅頭有著非常大的分別;少林寺的內院生在製作饅頭的過程中會把佛經的文字注入在饅頭裡，好使佛祖品嘗饅頭的同時間亦感受到和尚們的禱文。

製作經文饅頭的程序非常嚴謹，一般的情況下經文饅頭的數量會超過供奉用的數量，多出來的饅頭會交由其他的內院生品嘗，確保內裡的經文沒有錯漏。

如果發現當中有任何一個錯字的話，所有同期間製作的饅頭均不能用作奉祭佛祖，並會送給前來拜訪少林寺的施主或當作寺裡和尚們的早午晚餐。

一年級的期終考試之所以要求學生寫出饅頭內的八字真言，目的就是為了找出擁有感測文字能力的考生，專注的培訓他們成為內院生，好使他們將來能夠製作或檢查經文饅頭的文字。

在意念的角度來說，感測食物裡的文字比感測圖像的難度較為高，相對來說只有少數的人可以感測到食物的文字。

所以無論考生能否畫出饅頭中的圖畫，只要他們能夠準確的寫出食物內文字的話，他們就會被編入內院生的訓練班。

他期後特別的跟我提及每年的考試模式基本上是一模一樣的，只是今年出奇的在饅頭裡加入蔗汁増加當中的難度。他認為此舉是為了找出真正能夠駕馭感測文字的人。雖然我知道真相是為了趕走更多學生以減少寺裡支出，但我細想一下後，認為自已沒有義務及必要告知他。

然而，如果考生無法寫出饅頭內所記載的文字，他們在佛緣科的成績便會判定為不合格。但這並不代表他們一定會被趕出少林寺學校，如果他們能夠準確的畫出饅頭中圖畫的話，他們便會被編到外院生的訓練班。

和內院生不同，外院生的訓練課程中會專注在感測食物圖像的方面，目的是讓外院生能夠輕易的讀取食物裡的圖像
。

外院生的主要工作是從事上山砍柴、田裡耕作等高體力勞動的工作，同時間他們亦負責守護寺裡的安全及抵抗入侵者。他們的工作性質會消耗大量的體力，素食在本質上根本無法提供足夠的熱量彌補他們的消耗。

為此，外院生的饅頭午餐是經過特別的處理一當中被注入了不同的肉類食品的圖像。因著外院生經過獨特培訓的關係，饅頭內的肉食圖像會輕易欺騙他們腦部的視覺;儘管他們的本質上是在吃饅頭，但他們腦部因著肉食圖像的影響下，身體內的感測細胞會被誤導為吸收了足夠的營養和熱量。

雖然肌肉本質上沒有足夠的能量作收縮及伸展，但因著肉食圖像的誤導下，他們認定了自己吃了足夠的肉食，對其工作應付自如。
當中的原理就像跑馬拉松一樣，儘管身體本質沒有足夠的熱量應付其消耗，但因著意志和信念的影響下，跑手亦能跑畢四十二多公里。

白深泰想深入了解人類意志的極限，所以就算他舌頭擁有感測文字的能力，他在考試中只會畫出饅頭內的圖畫，好使他能夠接受外院生的訓練而達成其目的。

而一心只想讀書學習知識的我，對外院生的工作亳無興趣，所以我在期終考試中如實的畫出饅頭裡的圖畫及寫下其八字真言。

我畫了一個穿着剔號跑鞋的火柴人公仔，在火柴人公仔前面畫了一個大石頭，在其上面寫上

「路見不平，拔足狂奔。」

就是這樣，我便踏入了內院生之路，而白深泰則走上了外院生的旅程。

會長回憶完

說到這裡，會長放下了手中所拿著的茶走，對自己年少的經歷深深的長歎了一聲。

會長的經歷對母親來説非常的有趣，她不停的追問會長之後究竟發生了甚麼事情，為何他說到這裡就突然間停下來。

紫平此時用著恥笑的語氣插嘴了起來
「之後?

之後他和白深泰共同觸犯了少林寺的禁忌，被趕出了少林寺。」

推得多,出文動力會更多

七點到醫院,所以五半起身?

又係呢啲位停

放假呀

呃自己食肉

同望梅止渴差唔多

慣咗係咁

要呃人,先要呃自己

齋望又太勁....點都要食落肚先有用

咁點解六筒要偷食蛋牛治
邊度搵金手指黎整饅頭

六筒衰為食

內院負責哂供奉啲野,金手指只要揾靜脈非常接近皮膚表面的人作培訓就搞掂

好奇一問～點解咁多人生道理唔揀揀呢句？

如果係佛門下嘅話唔係寫
xxx遠xx，x先xxxx，x其xx，x其xx
會好啲咩

因為作者on9, 所以寫啲野係會零舍on9同埋會與常理相反的

睇得出

有咩禁忌呢
係咪因為追女仔

但得你一個同我一樣思維

所以我們是同類呀

和尚都要有正常社交

推 打完文先準打機

失散多年相認

文呢

起身冇文

I know that feel

依兩日堅忙,真的搾不到時間,對不起

做野要緊

唔爛尾 遲啲補返數就得

深夜一推

當紫平說到禁忌這兩個字的時候，會長突然發出了幾下乾咳的聲音，中斷了紫平的說話。

「誰人沒有做過錯事? 況且已經發生了這麼久，沒必要在這裡再說出來吧!」
會長右手握著拳頭放在嘴前，發出響亮的咳嗽聲。

會長這幾下乾咳明顯是故意裝出來的，目的是示意紫平不要再說下去。
紫平當然明白過中的意思，亦因此閉起了嘴來。

當母親得知會長是被少林寺趕出來後，她心中的其中一個糾結亦因此而解開。

「怪不得當我問離開少林寺是否要通過十八銅人陣的時候，他一臉尷尬似的。原來他是被少林寺趕出來的，根本不清楚其確實情況。」母親心想著。

不過，母親有點著意會長剛才的解釋，他當年所犯下的少林年禁忌可能並不簡單，所以才刻意的不讓紫平說出來。

擁有多年記者經驗的母親明白，如果想讓受訪者說出其隱瞞著的秘密，最佳的方法就是轉移話題降低受訪者的戒心，並在適當的時候再次追問與秘密相關的問題。

「哈哈! 儘管你們二人被少林寺趕出來，最後你們也成為了兩間學院的最高話事人，說不定當年你們被少林年趕出來也是一件好事呢!

不過我反而有點好奇走松門的最終去向，白深泰擔任了西餐廚藝學院的會長，那豈不是沒有人繼承他父親的生意? 還是....?」

母親其實對於走松門最終變成如何一點興趣也沒有，只是她一時之間想不到有甚麼好的話題可以分散會長的注意力，才出此下策勉強的擠出了這條問題。

誰知,會長聽到母親的問題後突然變得非常氣憤，大力的把茶杯放在桌上。
「有時侯我真的懷疑上天是否在作弄我們二人，
我和他最終成為了事業上的競爭對手，各為廚藝學院的會長。

然而，我們的兒子竟然也逃不過這命運。
我的長子繼承先父祖業，成為茶餐廳脆華的行政總裁;

而他的長子也同樣繼承了菜館生意，
成為了上海菜連鎖店肥脆的行政總裁。」

過幾天會加長番文章內容補數

上海肥脆小籠包

時仔依家係唔係就嚟餓死，血糖過低要入醫院

爭啲唔記得時仔

未死得,仲係度

擁有金手指或金舌頭潛能的人數量並不多,所以中華廚藝學院和西餐廚藝學院兩者互相是競爭的關係是正常不過的事情。

然而,肥脆是上海菜館、脆華則是港式茶餐廳；兩者的銷售對象根本截然不同,又何來競爭這回事呢？

母親對於這一點完全不能理解,一臉漠然的看着會長。

會長看到母親的表情後,大概明白到母親心中所想的疑惑,並開始講解了起來

「飲食界的事情其實並不是你所想像的這樣簡單。

所謂的餐廳,除了提供食物給顧客外,暗地裡其實還存有其他用途的...」

在這個時候,母親突然插嘴了起來

「餐廳還有其他的用途？

你所指的是不是酒吧裡販毒等等的那些非法勾當？」

會長哼了一聲,語重心長的説

「那些只是小兒科的事情而已。

餐廳的最厲害之處是可以控制一個人生還是死....」

唔會係喺野食到落藥咁簡單掛

開始鳩起來

薯巴嘅文一向由頭鳩到尾

屌又講鳩野
咁幾時先講到時仔大個

認真，之前明將腐皮個節奏幾好
鳩得黎又唔拖

點解個個都以為要講鳩野
個故好L長,節奏我覺得OK,不過每日一篇的速度係好慢...
7,8月返香港個時應該可以加速完成...

「控制生死..? 你未免說得太誇張吧?」母親對會長的言論表示難以置信。

母親輕視的態度使會長深深的嘆了一下長氣;他不但沒有直接回應母親的問題，反之反問了母親起來。
「你有沒有去過麥當勞吃快餐呢?」

雖然母親對會長這樣的突然一問感到非常奇怪，但她也是如實的回答了起來。
「有，我經常會在麥當勞吃早餐的。」

「你為何會選擇在麥當勞吃早餐呢?」會長追問著母親。

「習慣而已...
麥當勞早餐的價錢尚可接受，而且我工作地點的附近有一間麥當勞，在那裡用餐較容易控制上班的時間!」母親沒有多想，把自己的想法全部訴說出來。

會長大聲的笑了起來，豎起了雙手的拇指
「有不少研究指出，絕大部份的人會以地點的方便性和價錢的合理性決擇外出用餐的地點，有為數不少的人更會養成到固定餐廳用餐的習慣，就如你一樣。

在外國有不少的例子，警方深入了解疑犯的飲食習慣後，會向相關的餐廳查詢疑犯的相關用膳記錄，從而推測疑犯會在那段時間在慣常的餐廳出現，當埸作出拘捕。

香港亦有為數不少相關的犯罪案件依靠此方法在麥當勞裡找出犯罪者，奈何對方每一次均向政府收取天價的查詢費,政府認為這樣長遠下去是不可行的，故此便萌生了製造一個香港麥當勞的想法,節省過中的費用。

為此政府前兩年暗地裡舉辦了一場全港飲食界比賽，勝出的數個飲食集團每年均會收到一筆為數不少的金錢，而條件是政府可以隨時的向集團索取用膳者的用餐記錄及其相關資料。

勝出的條件就是集團必須是由香港人經營的，而且餐廳必須遍佈全港而且廣受大眾市民歡迎;政府會用不同的方法以作測量，並會暗地裡頒佈獎勵。

為了勝出這個比賽，不少飲食集團包括肥脆和脆華均爭得你死我活似的，大家各出奇謀不斷的擴張和吸引不同的客人。

從這點來看，肥脆和脆華兩者無疑是競爭對手的關係。」

母親聽到會長這番言論後，攤起雙手一臉不自在的說
「哈.. 香港麥當勞這想法挺有趣。
但之前你說餐廳可以控制一個人的生死還是說得太誇張吧。

這頂多只是關係到罪犯的生死而已，根本和我們這些普通人無關吧。」

會長苦笑了一下，搖頭輕聲的說
「太天真了...」

此時，我不自覺的打了一個大呵欠，引起了會長的注意。
會長微笑的跟我說
「時仔，你對我的年少經歷有甚麼看法呢?」

我揉了一下雙眼，大聲的說
「我對蓋亞能量拳和加魯魯飛踢感到非常有興趣，你可不可以示範給我看呢?」

紫平和母親聽到我這個回應後，均不自覺的笑了起來，露出非常燦爛的笑容。
會長同樣的被我這條問題弄得哭笑不得起來，微笑的跟我說著
「如果你現在喝下一杯茶走，作一次蛋牛治練習的話，我是可以示範一次加魯魯飛踢給你看的。」

聽到茶走這兩個字後，我立時露出了恐懼的眼神，驚叫
「我不看加魯魯飛踢了!
我不想再喝茶走! 那味道實在太甜了!」

時仔
時仔計返年齡應該岩岩好睇緊數碼暴龍同龍珠

應該係玩緊智能手機,2017年佢先5歲

我仲以為個故一開始係講緊時仔有返咁上下年紀去回憶返佢有金舌頭既經過

呢個故要寫半年?

你岩呀

會盡量加速

每日弓篇

靠大家推同支持

原來係未來故黎

對於未知的事物或事情，第一次的印象或感覺永遠也會是最深刻的。

如果你年幼時在毫無心理準備的情況下吃了一碗熱騰騰的沙律，那時候的感覺將會伴隨你一生，永不磨滅。
而當你之後再看見沙律的時候，儘管別人跟你說面前的沙律有多好味，你腦部的潛意識均會產生一股恐懼感，認定那沙律是非常難吃的，並會避之則吉。

而我對於茶走的第一印象，就是這樣的被會長那杯煉奶紅茶九比一的茶走徹底的破壞。

「你不喜愛甜吃嗎?」會長一臉疑惑的對著我說。

「我並不是不喜愛甜吃，只是你那杯茶走的甜味我真的無法承受。」我板起面的回應著會長。

「我還以為所有兒童也喜愛這種甜味呢!
想不到你竟然會不喜歡。」說罷，會長連忙的沖製了一杯九比一茶走，大口大口的灌進肚子裡。

「如果我想鍛鍊金舌頭的能力，是否一定要喝茶走才行呢?」我鼓起勇氣把自己的心中所想的說出來。

會長輕輕的點了頭，用著溫和的語氣跟我講解
「你現在的金舌頭能力頂多只能感測簡單的圖像，距離能夠感測文字的境界還有一段很遠的路。

如果你想提升你金舌頭的感測能力，你必須讓你舌頭的感測細胞大幅增張起來。

以我所知，除了透過食物癱瘓味舌頭上的味蕾外，再沒有更好的方法。

不過除了運用甜味癱瘓味覺外，還可以利用酸味、苦味和辣味的...」

「酸味! 比起甜吃，我更愛吃帶有酸味的食物!」我起勁的大聲說出來。
母親附和的點頭起來，帶著笑容的跟會長說
「我兒子除了我弄的蛋牛治外，最愛吃的就是咕嚕肉了!」

會長哈哈的笑了起來，右手摸著我的頭起來
「時仔的品味不錯!真的不錯!
咕嚕肉也是我十大喜愛的菜色之一呢!
但是要弄一道令舌頭味覺癱瘓的咕嚕肉未免有點過於困難了。

訓練金舌頭的食物最重要的是製作程序必須非常簡單，這樣才可隨時隨地的進行練習。
茶走就是一個最好的例子，材料容易購買且價錢也不太貴，製作的步驟只是把煉奶和熱紅茶的混合起來，非常的方便。

但是你比較喜愛帶有酸味的食物......

我有一個提議，

你有沒有吃過淺藍色LAYS SALT AND VINEGAR薯片呢?」

「有! 雖然我非常喜愛它的醋酸味，但它實在太鹹了，所以我還是愛吃綠色的SOUR AND CREAM薯片多一些。」我一臉認真與會長討論薯片經。

會長搖頭起來，表示綠色薯片的功效沒有淺藍色薯片的這麼顯注，就算是黑綠色版本的EXTRA SOUR AND CREAM也沒法和淺藍色薯片比下去。

「我有一個提議，不如用熱檸茶作訓練飲品? 只要加十幾片檸檬在茶裡，其酸味應該可以有著癱瘓味蕾的功效吧。」母親活像找到寶藏似的，興奮的把自己的高見大聲說出來。

正當母親認為自己的提議天衣無縫的時候，會長卻輕輕的搖頭起來
「熱檸茶的酸味會隨著檸檬的品種和榨壓檸檬片力度的不同因而改變起來;我們必須確保用來訓練金吞頭食物的味道一致性，這樣才可以有效的訓練金舌頭起來。」

母親聽到會長的評論後，瞬間黯然的失望了起來。
雖然母親的這個提議被會長恨恨的否決了，但這正正的令我想起我褲袋裡

藏著班主任陳老師送給我數學測驗滿分的獎勵，
一顆SUPER LEMON糖。

仲以為係綠色skettels 糖

淺藍色Lays薯片係最好味

多謝

Good guess

深表認同,陣醋酸味正到傻

薯仔喺外國成日食？

要瘋狂飲茶走練金舌頭咪糖尿

食得甜野多唔代表有糖尿，只係有糖尿唔可以攝取咁多糖份，好似係

推 有幾長寫幾長

Super Lemon 好食呀 時仔識食

唔會食自己

等價交換

食得甜野多係會糖尿架

唔係你估,會長都讚時仔有品味

不過SUPER LEMON真係幾酸下

push

因為篇文去買左包super lemon candy

你想練金舌頭？

強烈要求有粉綠色彩虹糖出場客串

改左名

成個故事set好哂,好難再加插野入去

我呢我呢？有冇我份？？？

冇
故事主角係蛋牛治

好似好耐冇見過主角

忙咗一排積咗好多
宜家追番好爽
巴打可以考慮下用我個名
講笑加油呀

在眾人均思索著應該選擇那一種食物的時候，我從褲袋拿起那顆SUPER LEMON糖果，面帶笑容的說
「你們覺得這個如何呢?」

會長看到那顆SUPER LEMON糖後，不自覺的後退了幾步，右手的手掌摸著額頭，展露著一臉驚訝的樣子
「SUPER LEMON糖的酸度絕對足以麻目舌頭上的味蕾!

而且因著這是商業產品的關係，每一顆的酸度不會相差並不會太大。

這想法應該可行! 快吃下去並咬一口蛋牛治，看看成效如何!」

得到會長的認同後，我拆開了黃色的包裝紙，把整顆球體狀的SUPER LEMON糖放進口裡。

當我的舌頭接觸糖果表面的一刻，一陣刺激的果酸味瞬間的傳到大腦裡;那種刺激感就如在一口咬下含有大量山葵壽司似的，整個腦部有種好像在收縮中似的感覺，非常的奇妙。
說實在我並不討厭這種感覺，反之我其實是挺喜歡的。

此時，會長遞上了一件蛋牛治給我。
我用舌頭把SUPER LEMON糖推在一旁，在蛋牛治的一角咬了一口，閉上眼睛細味蛋牛治當中的情感意念。

「SUPER LEMON糖和茶走的效果完全一模一樣，我同樣的能夠感受到蛋牛治裡的影像。」我興奮的說了起來。

會長的興奮感完全不亞於我，手舞足蹈的回應著我
「這真的太好了! 有了SUPER LEMON糖的幫助下，你能夠活用金舌頭所有能力的日子便指日可待了。

你可以仔細描述一下你在蛋牛治裡看到的圖像嗎?」

我閉起雙眼，念念有詞的說了起來
「我看到有一個男人正在伸出他的金舌頭，而他的右手則拖著一個閉著眼的小男孩。」

說到這裡，我張開眼睛望向母親
「那個男人的樣子有點像上星期在壽司店親自製作三文魚、腐皮和玉子壽司給我們的那個人!」

會長聽到我的描述後，大惑不解的瞪著母親，期待著母親解釋究竟這是甚麼的一回事。

母親心底裡明白我在說的那個人正正就是板長壽司店的副行政總裁，孫望連。

在這一刻,她想不透為何在會長弄的蛋牛治裡會出現與孫望連樣貌相似的人。
雖然孫望連是中華廚藝學校的學生，但為何會長要特意的把他的樣貌放進蛋牛治裡呢?

無數的問號不斷的在母親的腦部產生出來，她思維亦因此開始有點混亂起來。

會長看見母親一臉呆滯，沒有意欲回覆似的，便轉而問著我了起來
「壽司店? 你可以說多一些詳情給我聽嗎?」

母親這天來到學院除了是監察金舌頭的課程外，其主要的目的是從會長的口中套出孫五無的資料，好使她可以繼續搜索追查漢娜及人肉叉燒包的案件的相關資料。

只是，她沒有料到話題會這樣戲劇性的轉移到這裡。

她恐怕我會說錯話誤了大事，把心一橫的搶先在我回應前說話起來

「我們和孫望連見過面。」

主角怕羞

多謝支持

依度有黑椒牛丸河,火腿,薯仔同芝士海蝦焗伊麵

睇見個post就好餓～～

會長個反應好有喜感

你唔提真係唔記得咗望連同五無

要load 一 load

又返返去果條線

因為會長的終生興趣就是研究食物,當講及食物相關的話題時,就會不自覺的興奮起來

依家super lemon都冇以前咁酸
以前好食好多

人物名字：
望連,五無,會長,白深泰,紫平,四、六筒,五萬,

(白)黃時及其雙親,陳老師,之旦,阿強,漢娜,

???,???,???,???

我好耐都無食過,

放工揾下有無得買先

美食post 餓了

會長雙眉閉緊，故作疑惑的說
「你說你跟誰見過面?

我年紀大，聽力不太好 , 你可否再説一次？」

母親字字鏗鏘的說出孫望連的名字，聲線非常的響亮，會長是絕無可能聽不清楚的。再者，較早前紫平的竊竊私語會長也能聽得一清二楚，聽力差根本就是一個大話。

母親從手袋裡拿出了孫望連的親手寫上的信，遞給了會長
「上星期我們和孫望連見過面，他更給了我一張會員優惠咭，所有壽司全部半價。」

聽到壽司全部半價後，紫平的眼睛突然間好像發了光似的，喉嚨不自覺的吞了一下口水，目不轉睛的看著母親手中的咭。

會長快速閱讀信件後，點著頭不斷的作出讚許
「望連真是難得的人材!
在兼顧繁忙的生意同時，也不忘提攜後輩，絕對是飲食界的傍樣。」
望連從上星期壽司店相遇中得知我擁有金舌頭的能力，故此在信中寫上如果我需要任何協肋的話他也會全力幫忙。
會長從信中深深明白這一點，所以大讚望連懂得提攜後輩。

「嗯! 可惜的是，那天我沒有見到他的表兄弟孫五無。」母親見時機成熟，便暗地裡拋出五無的名字，當作測試「水溫」。

紫平聽到母親說出五無的名字後，立刻板起面來嚴肅的說
「為何你到這個地步還要死纏難打? 那件案件不是已經結束了嗎?」

會長伸起右手示意紫平閉嘴，並一臉歡容的對著母親說起來
「紫平之前跟我說過你的背景，我亦料到今天你一定會問及他的相關資料。

正如你所知，這間中華廚藝學院是十年前左才建立的;望連五無年少時是在舊址裡接受訓練的，並在新址建立前早已離開。

遺憾的是，舊址的很多物品和文件大都已經被棄掉，沒有轉移到新址裡。
所以，你是沒有可能在這裡找到任何關於他們資料的。」

「是嗎?」母親輕聲的說著。
她非常清楚會長正在說謊欺騙著她。當天她在資料庫時偷取資料時，非常肯定的看到有孫五無這個名字的出現。

換句來說，舊址裡的資料確實的有轉移到新址裡，並不是會長所說的被廢置處理掉。

「不過我有點在意的是，法庭已經確實作出了判決，為何你還要繼續作出無謂的調查呢? 這樣做對你究竟有甚麼好處呢?」 會長特意的把「無謂」這二字以高聲調說出來，確保母親清清楚楚的聽到這兩個字。

法庭對人肉叉燒包案件作出判決後，母親心裡的確是有打算準備放棄調查五無的。只是因為漢娜事件的發生，才促使母親繼續深入的調查，為她的好友還一個公道。但是在會長根本無意說出真話的情況下，她並不認為現在是一個適當的時機談及漢娜的事件。

她從手袋裡拿出了iPod，著我戴上耳筒聆聽音樂，並命我未得到她的許可下不可以除下耳機。
雖然我不明白正在發生甚麼事，但我也是照著母親的話去做，只是我沒有把耳筒緊緊的放在耳孔裡而已。

「我認為五無在人肉叉燒包案件裡的證據作了手腳好使自己脫罪，所以我想繼續調查下去，還受害者一個公道。」在不能提及漢娜事件情況下，母親唯有重提五無在案件中作手腳的這一點。

會長驚奇的吓了一聲，對於母親的說話表示非常震驚
「你沒有看過法庭的報告嗎? 那些是實驗室人造細胞所產生的胚胎，在本地的法律上並不定義為生命，所以才判決為無罪呢!

還人造細胞一個公道? 你知不知道你究竟在說甚麼呢?」

母親據理力爭的和會長展開辯論起來
「如果人造細胞是真相的話，為何不早在一開始拿出來而選擇在判決前的一天才拿出其證據呢?
還有的是，那些失蹤了的兒童又如何解釋呢?」

會長側著頭，攤開雙手，一臉不滿意的看著母親
「法律的事情我並不太懂，可能這是他們的策略來的也說不定。
至於那些失蹤兒童的家長最後不是說不再追究的嗎?」

正當母親想作出回應的時候，會長辦公室牆上的大鐘突然響了起來。

咚，咚....

「原來已經十二時了! 我習慣了少林寺飲食模式，中午十二時是午飯的時間。
所以今天的訓練也到此為此吧!
我們下星期同樣時間繼續上課吧!

至於五無那方面，看來大家的觀點完全不一樣，為免傷及和氣，討論就此完結吧!
況且我對五無的事情也無可奉告...」
會長走向長櫃，搜索著食物材料準備烹調午餐似的。

「可是...」母親沒有放棄起來，繼續追問會長起來。

會長沒有理會母親，大聲的叫著
「紫平，送客!」

因着會長的這一句話,
紫平、母親和我跟會長説了再見後,便步行離開了房間。

當會長確定所有人離開房間後，他放下了手中的食材，從一個長櫃的暗角裡拿出了一部Nokia 3310手機出來，撥打了一個電話

「喂! 實驗用的材料正在準備當中!

還有的是，

那個女人還是沒有放棄調查!」

純文字美食po

仲以為會長好正氣

原來會長係壞嘅 咁望連會唔會都係？

睇到呢句好不安

唔為食點會入呢個post

實驗材料=主角

好恐怖

琴日睇到勁餓

係香港做embryonic stem cell 比外國少好多ethical issues，係優勢泥

我唔為食

你搞到我好肚餓

無依隻歌仔唱了

竟然

人肉

九龍城寨

墨說巴個故 ？

啪!

會長辦公室的門關上的那一刻，門裡發出一下響亮的啪聲。

離開了會長辦公室後，母親表示我不用再戴上耳筒，我亦因而作樣的把耳筒除下來並交給了她。

會長和母親剛才的對話我全部的聽得一清二楚，只是我完全不明白他們究竟在說甚麼而已。

從會長辦公室走到中華廚藝學院的路程中，紫平和母親均不發一言，低著頭的默默行走著。

在我和母親準備離開正門的那一刻，紫平突然叫停了母親。
在紫平準備開聲的時候，母親舉起右手手掌，搶先在她之前發言起來
「你不用再勸我了! 無論如何我也是不會放棄調查孫五無的!」

對於母親激動的反應，紫平左手抓了後腦頭部幾下，尷尬的苦笑了起來
「這個我當然明白...
我想說的是，我們可否作一個交易?」

「交易?」母親感到非常諤然。

紫平右手輕拍了臉脥幾下，鼓起勇氣的說出了交易的條件
「你不是想知道會長在少林寺犯下了甚麼禁忌的嗎?

如果我把過中的詳情告訴了你，你可否轉讓那張半價壽司咭給我呢?」

母親沒有多想，在紫平說出請求後的那一刻立刻回應起來
「不! 這是無價之寶來的，我是不會把它交給任何人的!」
說罷，她瀟灑的作出華麗轉身，頭也不回的牽著我的手離開了學院。

當母親已經走到老遠的時候，她深情的嘆了一口氣
「是嗎?.....
總有一天，你將會非常後悔今天你所作的這個舉動。」

紫平看了一看手錶，暗地裡說
「差不多是時候了。」

她轉身走回學院，找了一個四周無人的位置坐下來後，從胸圍裡拿出了一個黑色盒子並放在耳邊聆聽。

「喂! 實驗用的材料正在準備當中!

還有的是，

那個女人還是沒有放棄作出調查!」

「這隻老狐狸..」紫平露出了鬼魅的微笑。

係好正

姓紫嘅永遠都係間碟

嘩

無錯

正

姓紫嘅永遠都好正

紫有喬木

突然變到咁複雜

達叔

其實一早埋咗好多伏線,不過無人留意同睇到

t

下次食Nintendo Switch個卡匣
癱瘓苦味蕾

唔洗食落肚添 可以循環再用

咁都比你諗到

薯仔出文前開新post喇

依個po出多篇仲ok

在完成第一堂金舌頭訓練課程的當晚，我們一家人去了家裡附近一間新開張的印度咖喱店吃晚餐。

我們叫了一個三人家庭餐，前菜是類似墨西哥脆脆的粟米片，主茶則為咖喱羊、牛和魚與及數塊油膩的白薄餅，而甜品是炸香蕉及印度雪糕。

一如慣例，在來到一間新餐廳的時候，父親在我吃下食物一口後便立刻問我
「你有沒有在食物中吃到一些額外的情感呢?」

說實話，任憑母親是如何的美麗動人，廚師在廚房裡根本沒有機會與在外的客人接觸，當中的食物根本沒可能會載有父親口中所謂的「情感」。

不過母親每一次聽到父親這樣的一問後，均會由衷的從心歡笑起來;父親每一次特意的這樣一問，大概也是為了想看到母親的這個笑容吧。

在晚餐期間，母親把今天在學院的經歷滔滔不絕的告訴給父親聽，可是父親整個人好像心不在焉似的，不斷四周張望，間唔中才從口中彈出「嗯」，「哦」，「是嗎?」這些簡短的回應。

但是，母親好像並沒有察覺父親有甚麼異樣，只是七情上臉的不斷說著今天所發生的事情。直至父親說要去廁所的時候，母親才暫停了說話起來。

出奇的是，父親離開餐桌後並不是向著廁所的方向行走，而是反方向的走向了餐廳的一個坐滿四人的卡位去。

「你們來這裡幹甚麼?」父親嚴厲的問著坐在卡位的那四個人。

「黃警司，我的兄弟們肚餓，來這裡吃咖喱又有甚麼問題呢?

難道良好市民在印度餐廳吃咖喱是犯法的嗎？

不過呢,這裡的青咖喱味道的確不錯，黃警司你絕對要品嘗一下。」
四人中一名年紀較大的人一臉囂張的回應著父親。

「要是這是真的就最好不過了，否則便別怪我不客氣。」
父親把食指指向那人，用著警告的語氣命令著。

那人生硬的哈哈笑了起來，站起來挖苦的說著
「哈哈! 堂堂黃警司在此，吃了豹子膽也不敢亂來吧!
況且黃警司最近『探訪』我們娛樂場所的次數明顯的比之前減低了，我們也是懂得禮尚往來的!
大家好來好往吧! 黃警司，你說是不是呢?」

父親稍為整理了裇衫的領口，一臉凜然嚴肅的說
「這就最好不過吧!」
說罷，他便走向了廁所的方位去。

當父親返回我們的餐桌後，母親好奇的問著父親
「剛才跟你談天的那四個人是誰呢?」
父親用叉拿起了一塊咖喱羊放在口裡，一邊嘴嚼一邊回應母親
「沒甚麼，警隊的同事而已。」

母親細看了那四人的衣著及舉止，根本和一些不良少年的舉動無異，怎可能是警隊的同事呢?

難道...他們是警方派出的卧底?

父親看到母親一臉疑惑的樣子，心中明白母親還在介懷那四個坐在卡位的黑道人仕。

他為了引開母親注意，便用叉子串起了一塊羊肉遞給母親，微笑的對著母親說
「這裡的青咖喱羊肉味道的確不錯，快試一下。」

母親甜蜜的立刻張開口起來，表示著要求父親餵給她吃。

父親看見此狀後，立刻轉而把羊肉遞給我，說
「時仔，快點吃下去! 好讓媽媽吃不到好吃的青咖喱!」

母親一臉的漲紅，輕輕的用拳頭敲打了父親的頭部一下。

「這個家庭真幸福呢!」那位年紀較大的黑道人仕瞇著眼睛的凝望著我們。

BTW

時仔救世界

即刻食到咖哩入面既機密信息

20/2停左睇 睇到依家🤦🏻‍♂️

1001

新po

掛著打zelda冇文？

Salt and Vinegar 真喺酸到仆街
我到依家都唔明點解有人鐘意食

勁好食
食完之後個口酸幾個鐘

同好
每一塊都好正

尋日去咗滑雪,唔得閒打文

依家打緊

差d 想奶埋個薯片袋

嘩咁休閒

仲未融雪咩
同女女？

忙裡偷閒是常識吧

新POST:

冰凍薯仔 一定好正

追到live